[
{"date": "31/07/2023", "time": "14h53", "title": "Bastidores: Sampaoli conversa com elenco do Flamengo, e maioria dos jogadores reprova aus\u00eancia de Pedro", "subtitle": "Grupo de atletas d\u00e1 apoio irrestrito ao atacante ap\u00f3s agress\u00e3o, mas grande parte deles n\u00e3o concorda com falta ao treino nesta segunda. Atacante alegou dores no rosto", "author": " Por Cah\u00ea Mota e Let\u00edcia Marques ", "city": "\u2014 Rio de Janeiro", "text": "A manh\u00e3 no Ninho do Urubu poderia ter sido mais tranquila  se n\u00e3o fosse a aus\u00eancia de Pedro  na reapresenta\u00e7\u00e3o do  Flamengo . Antes da atividade, Sampaoli realizou um bate-papo com o elenco para tratar a  sa\u00edda de Pablo Fern\u00e1ndez , preparador f\u00edsico que agrediu o camisa 9 com um soco.    + Fla vai punir Pedro por indisciplina + Laudo mostra ferimento na boca de Pedro    A conversa durou alguns minutos e trouxe \u00e0 tona o posicionamento dos jogadores a respeito do assunto: repudiaram a atitude de Pablo e aprovaram a manuten\u00e7\u00e3o de Sampaoli no cargo. O elenco separou bem a situa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o viu motivo para que o argentino tamb\u00e9m fosse demitido por uma atitude que partiu de outro membro da comiss\u00e3o t\u00e9cnica.    + Saiba sobre o conflito entre Sampaoli e Pedro + Reuni\u00e3o decide por perman\u00eancia de Sampaoli    No papo, Sampaoli refor\u00e7ou que repudiou o ato de Pablo, al\u00e9m de ter falado sobre a boa fase que vive o  Flamengo  no momento: uma derrota em 21 jogos. O argentino pediu que o grupo ficasse cada vez mais unido em fun\u00e7\u00e3o das tr\u00eas competi\u00e7\u00f5es em disputa: Brasileir\u00e3o, Copa do Brasil e Libertadores.    + Quem \u00e9 o argentino que agrediu Pedro?    Sobre a competi\u00e7\u00e3o continental, Sampaoli mais uma vez demonstrou confian\u00e7a na presen\u00e7a do elenco na final que acontecer\u00e1 no Maracan\u00e3. E, logo depois, deu in\u00edcio ao treinamento com foco total no primeiro jogo das oitavas da Libertadores, contra o Ol\u00edmpia, na quinta-feira, \u00e0s 21h (de Bras\u00edlia), tamb\u00e9m no Maracan\u00e3.   Pablo Fern\u00e1ndez, al\u00e9m de ser preparador f\u00edsico que acompanha o t\u00e9cnico desde 2019, era uma figura importante na comiss\u00e3o de Sampaoli. Tinha voz ativa nas decis\u00f5es e dava treinos com autonomia, e tinha o trabalho muito elogiado no Ninho do Urubu.   O filho de Pablo, Marcos Fern\u00e1ndez, tamb\u00e9m tem o cargo de preparador f\u00edsico e permaneceu na comiss\u00e3o do argentino mesmo com a demiss\u00e3o do pai. O  Flamengo  entendeu que Marcos tem uma carreira separada e n\u00e3o pode ser penalizado por um erro que n\u00e3o foi seu.   Desde a agress\u00e3o, o elenco prestou apoio irrestrito a Pedro. O volante Thiago Maia, o zagueiro Pablo e o atacante Everton Cebolinha inclusive foram at\u00e9 a delegacia em Belo Horizonte, visto que foram os que testemunharam o soco. L\u00e9o Pereira foi um dos atletas que prestou apoio publicamente ao companheiro atrav\u00e9s da rede social.   A aus\u00eancia do atacante ao treinamento, por\u00e9m, mudou um pouco o cen\u00e1rio do apoio irrestrito.  A maioria dos jogadores n\u00e3o concordou com a atitude de Pedro.  Al\u00e9m disso, alguns atletas se incomodaram com o lado 'fominha' que o camisa 9 apresentou nos minutos que esteve em campo contra o Gr\u00eamio, pela Copa do Brasil, na semana passada.   Pedro faltou o treino sem dar qualquer justificativa para a dire\u00e7\u00e3o. A justificativa aconteceu somente horas depois, quando o clube entrou em contato com o jogador.  O atacante relatou dores no rosto e n\u00e3o se sentiu confort\u00e1vel em ir ao clube.     + Leia mais not\u00edcias do Flamengo     Assista: tudo sobre o  Flamengo  no ge, na Globo e no sportv", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/31/flamengo-abre-a-semana-com-o-desafio-de-estancar-conflito-exposto-entre-pedro-e-sampaoli.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/30/flamengo-vai-punir-pedro-por-ato-de-indisciplina-em-atletico-mg-x-flamengo.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/30/flamengo-demite-preparador-fisico-que-agrediu-pedro.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/31/pedro-nao-aparece-para-treinar-no-flamengo-nesta-segunda-feira.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/30/quem-e-pablo-fernandez-preparador-do-flamengo-que-agrediu-pedro.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/30/laudo-mostra-ferimento-na-boca-de-pedro-do-flamengo-apos-soco.ghtml", "http://globoesporte.globo.com/futebol/times/flamengo/", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/30/flamengo-contorna-situacao-e-mantem-sampaoli-no-cargo-apos-agressao-do-preparador-fisico-em-pedro.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "18h14", "title": "S\u00e3o Paulo encaminha contrata\u00e7\u00e3o de Lucas Moura; entenda o que falta para ele ser anunciado", "subtitle": "Clube e jogador chegam a consenso em conversas e ficam pr\u00f3ximos de acerto", "author": " Por Eduardo Rodrigues e Leonardo Louren\u00e7o ", "city": "\u2014 S\u00e3o Paulo", "text": "O  S\u00e3o Paulo  avan\u00e7ou pela contrata\u00e7\u00e3o de Lucas Moura. O acerto com o atacante est\u00e1 bem encaminhado, mas alguns detalhes ainda emperram o an\u00fancio.   Lucas e  S\u00e3o Paulo  j\u00e1 entraram em um consenso sobre o contrato at\u00e9 dezembro. O meia-atacante, ent\u00e3o, negocia com a MLS, a liga dos EUA, para defender o Los Angeles FC a partir de janeiro.   H\u00e1 duas possibilidades neste caso: ser emprestado ao Tricolor pelos norte-americanos ou amarrar um acordo para ficar esses \u00faltimos meses do ano no  S\u00e3o Paulo  e firmar o contrato com a MLS a partir do ano que vem.    Mais do  S\u00e3o Paulo : + James vai ao CT e conversa com Dorival Junior + Calleri evoluiu e participa de parte do treino + Perfil da Champions publica foto de James     Este era um grande impasse, mas a segunda op\u00e7\u00e3o ganhou mais for\u00e7a nas \u00faltimas horas. Lucas e  S\u00e3o Paulo  t\u00eam falado a mesma l\u00edngua na negocia\u00e7\u00e3o e as coisas est\u00e3o fluindo para um desfecho positivo.   Livre, como est\u00e1 at\u00e9 agora, Lucas se encaixa numa das exce\u00e7\u00f5es do per\u00edodo de registro, que permite a inscri\u00e7\u00e3o de jogadores sem contrato ap\u00f3s o fechamento da janela \u2013 como aconteceu com Alexandre Pato, recentemente, e que tende tamb\u00e9m a ser o caso de James Rodr\u00edguez, anunciado no s\u00e1bado.   Lucas quer deixar seu acordo com a MLS acertado para janeiro, quando o Los Angeles ter\u00e1 uma vaga a mais para atletas estrangeiros, e defender o  S\u00e3o Paulo  at\u00e9 l\u00e1. Dessa forma, o clube brasileiro n\u00e3o teria rela\u00e7\u00e3o com a MLS e dependeria apenas de um acerto salarial com Lucas para bater o martelo da volta.   Estes detalhes devem ser acordados nos pr\u00f3ximos dias. O  S\u00e3o Paulo  espera definir o quanto antes para que Lucas possa iniciar os treinamentos com o atual elenco.    + Leia mais not\u00edcias do S\u00e3o Paulo    \ud83c\udfa7  Ou\u00e7a o podcast ge S\u00e3o Paulo \ud83c\udfa7    + Assista: tudo sobre o  S\u00e3o Paulo  no ge, na Globo e no sportv", "quotes": "[]", "related_links": ["https://bit.ly/3Q1vvId", "https://globoesporte.globo.com/futebol/times/sao-paulo/", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/07/31/calleri-evolui-e-participa-de-parte-do-treino-do-sao-paulo-erison-fica-no-reffis-em-tratamento.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/07/31/perfil-oficial-da-champions-league-publica-foto-de-james-rodriguez-com-a-camisa-do-sao-paulo.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/07/31/james-rodriguez-vai-ao-ct-do-sao-paulo-pela-primeira-vez.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "14h07", "title": "Gr\u00eamio supera concorr\u00eancia do Botafogo e encaminha contrata\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Pedro, do Fenerbah\u00e7e", "subtitle": "Clube ga\u00facho ofereceu valores pelo empr\u00e9stimo do jogador, enquanto cariocas tratavam de negocia\u00e7\u00e3o sem custos junto ao time turco", "author": " Por Eduardo Moura, Raphael Zarko e Sergio Santana ", "city": "\u2014 Porto Alegre e Rio de Janeiro", "text": "O  Gr\u00eamio  encaminhou a contrata\u00e7\u00e3o do atacante Jo\u00e3o Pedro, 31 anos, do Fenerbah\u00e7e. O  Botafogo estava em tratativas  com o jogador brasileiro naturalizado italiano, mas o time ga\u00facho atravessou o neg\u00f3cio para contar com o atleta por empr\u00e9stimo de um ano e meio.    + Renato explica por que n\u00e3o escala Ferreira de titular    Segundo apurou o  ge , Jo\u00e3o Pedro est\u00e1 comprometido com o Gr\u00eamio e deve desembarcar em Porto Alegre nesta ter\u00e7a-feira para realizar exames m\u00e9dicos e assinar contrato. O atacante n\u00e3o estava nos planos do Fenerbah\u00e7e para a temporada que se inicia.   A proposta do Botafogo para contratar Jo\u00e3o Pedro era de empr\u00e9stimo gratuito, enquanto o Gr\u00eamio entrou no neg\u00f3cio com valores para convencer o Fenerbah\u00e7e a emprestar o atleta. Os valores n\u00e3o foram divulgados.   Natural de Ipatinga, Jo\u00e3o Pedro teve breves passagens como profissional pelo futebol brasileiro. Revelado pelo Atl\u00e9tico-MG, passou por Palermo, Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es e Pe\u00f1arol. Ap\u00f3s atuar no Santos, voltou \u00e0 Europa, onde jogou em Estoril, Cagliari e Fenerbah\u00e7e.   Com cidadania italiana, Jo\u00e3o Pedro recebeu no ano passado autoriza\u00e7\u00e3o da Fifa para defender a sele\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. O atacante foi convocado pelo t\u00e9cnico Roberto Mancini para a repescagem da Copa do Mundo do Catar, quando a It\u00e1lia foi eliminada pela Maced\u00f4nia do Norte.    + Assista: tudo sobre o Gr\u00eamio no ge e na TV", "quotes": "[]", "related_links": ["http://globoesporte.globo.com/rs/futebol/times/gremio/", "https://ge.globo.com/futebol/times/botafogo/noticia/2023/07/31/botafogo-acerta-contratacao-do-atacante-joao-pedro-e-so-aguarda-liberacao-fenerbahce.ghtml", "https://ge.globo.com/rs/futebol/times/gremio/noticia/2023/07/31/renato-explica-por-que-nao-escala-ferreira-de-titular-e-cobra-precisa-se-entregar-mais-nos-treinos.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "17h15", "title": "Zenit pede Pedro ou Victor Hugo para liberar Wendel, mas Flamengo recusa e v\u00ea Napoli entrar na briga", "subtitle": "Apesar de subir a proposta, Rubro-Negro encara dificuldade na negocia\u00e7\u00e3o com russos", "author": " Por Let\u00edcia Marques ", "city": "\u2014 Rio de Janeiro", "text": "O  Flamengo  quer Wendel, e a rec\u00edproca \u00e9 verdadeira. Por\u00e9m, a negocia\u00e7\u00e3o com o Zenit est\u00e1 complicada. O Rubro-Negro subiu a proposta para 16,8 milh\u00f5es de euros (R$ 87 milh\u00f5es), mas v\u00ea os russos irredut\u00edveis com a pedida de 18 milh\u00f5es de euros (R$ 93 milh\u00f5es).    + Sampaoli conversa com elenco do Flamengo, e maioria dos jogadores reprova aus\u00eancia de Pedro    Na \u00faltima semana, houve reuni\u00f5es di\u00e1rias entre o staff de Wendel e a dire\u00e7\u00e3o do Zenit. Inicialmente, os russos pediram 25 milh\u00f5es de euros (R$ 130 milh\u00f5es), mas aceitaram negociar por 18 milh\u00f5es de euros por 90%. O  Flamengo , que enviou a primeira proposta na casa dos 13 milh\u00f5es de euros, esticou a corda at\u00e9 16,8 milh\u00f5es de euros nos \u00faltimos dias por 80% dos direitos do volante.    + Flamengo encara desafio de estancar conflito entre Pedro e Sampaoli; veja detalhes da rela\u00e7\u00e3o    A vontade do jogador de defender o  Flamengo  deixou o clube rubro-negro confiante em um desfecho positivo nos \u00faltimos dias da janela, que se encerra nesta quarta-feira.   O cen\u00e1rio, por\u00e9m, ganhou novo complicador. O Napoli entrou na disputa e ofereceu 25 milh\u00f5es de euros. O Rubro-Negro est\u00e1 ciente da proposta dos italianos, assim como o staff de Wendel. O jogador, que j\u00e1 acertou sal\u00e1rios com o  Flamengo , prefere voltar ao Brasil.   Na rodada de conversas, o Zenit chegou a dar ao  Flamengo  a op\u00e7\u00e3o de envolver jogadores na negocia\u00e7\u00e3o. O clube russo disse que aceitaria o atacante Pedro ou o volante Victor Hugo para liberar Wendel. O Rubro-Negro recusou o pedido e seguiu tentando a libera\u00e7\u00e3o de outra forma.    Pedro, inclusive, n\u00e3o compareceu ao treino desta segunda-feira . Agredido com um soco pelo preparador f\u00edsico Pablo Fern\u00e1ndez na noite de s\u00e1bado, o atacante alegou dores no rosto e desconforto psicol\u00f3gico.    + Leia mais not\u00edcias do Flamengo    Sem entrar em acordo com o Zenit, o  Flamengo  v\u00ea o tempo passar e entra em contagem regressiva para fechar a quarta contrata\u00e7\u00e3o da janela. O goleiro Rossi, o atacante Luiz Ara\u00fajo e o volante Allan foram as primeiras movimenta\u00e7\u00f5es rubro-negra.    Assista: tudo sobre o  Flamengo  no ge, na Globo e no sportv", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/31/flamengo-abre-a-semana-com-o-desafio-de-estancar-conflito-exposto-entre-pedro-e-sampaoli.ghtml", "http://globoesporte.globo.com/futebol/times/flamengo/", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/31/pedro-nao-aparece-para-treinar-no-flamengo-nesta-segunda-feira.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/31/bastidores-sem-pedro-sampaoli-tem-conversa-com-elenco-do-flamengo-e-prega-confianca-na-temporada.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "16h48", "title": "Com Sampaoli, Pedro atuou em 20 jogos sendo titular em 15 partidas", "subtitle": "Sampaoli comandou o Flamengo em 27 jogos. Em quatro, Pedro estava lesionado, e em tr\u00eas jogos o atacante ficou no banco e n\u00e3o entrou em campo, como em Belo Horizonte, contra o Atl\u00e9tico-MG", "author": " Por Jo\u00e3o Guerra e Valmir Storti ", "city": null, "text": "Para surpresa de muitos, o atacante Pedro atuou em 20 dos 27 jogos em que o  Flamengo  disputou sob o comando do t\u00e9cnico Jorge Sampaoli, sendo titular e 15 e entrando ao longo do jogo como reserva em apenas cinco.   A crise entre Pedro e a comiss\u00e3o t\u00e9cnica do Flamengo ocorreu ap\u00f3s o terceiro jogo em que estava dispon\u00edvel mas ficou a partida toda no banco de reservas. Contra o Atl\u00e9tico-MG, Pedro se recusou a participar do aquecimento dos atletas,  acabou sendo agredido pelo preparador f\u00edsico Pablo Fern\u00e1ndez , demitido pelo ato, e desencadeou uma crise no clube, que  pode multar o atleta pela indisciplina .   Pedro n\u00e3o estava dispon\u00edvel em quatro jogos devido a les\u00f5es. Veja abaixo a condi\u00e7\u00e3o do atacante em cada uma das 27 partidas disputadas pelo clube sob o comando do t\u00e9cnico Jorge Sampaoli.   Por coincid\u00eancia ou n\u00e3o, ap\u00f3s servir a sele\u00e7\u00e3o brasileira na Data Fifa, em junho, Pedro passou a ter, em m\u00e9dia, menos minutos por partida. Antes da paralisa\u00e7\u00e3o, Pedro atuou em 12 partidas sob o comando de Sampaoli, 11 como titular, marcou nove gols, e em m\u00e9dia ficou em campo por 80 minutos.   Depois de voltar da sele\u00e7\u00e3o brasileira, atuou em oito partidas, quatro como titular, com dois gols e uma assist\u00eancia. A partir deste per\u00edodo, a m\u00e9dia de minutos em campo caiu para 52 minutos - uma queda de 34% do tempo do centroavante rubro-negro.    *A equipe do Espi\u00e3o Estat\u00edstico \u00e9 formada por: Gabriel Leonan, Guilherme Maniaudet, Guilherme Mar\u00e7al, Jo\u00e3o Guerra, Leandro Silva, Roberto Maleson, Roberto Teixeira, Valmir Storti e Victor Gama.", "quotes": "[]", "related_links": ["http://globoesporte.globo.com/futebol/times/flamengo/", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/30/flamengo-vai-punir-pedro-por-ato-de-indisciplina-em-atletico-mg-x-flamengo.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/29/preparador-fisico-de-sampaoli-da-um-soco-no-rosto-de-pedro-apos-vitoria-do-flamengo-sobre-o-galo.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "10h04", "title": "Pedro n\u00e3o aparece para treinar no Flamengo nesta segunda; atacante alega dores no rosto", "subtitle": "Dois dias ap\u00f3s ser agredido por preparador f\u00edsico, jogador decide n\u00e3o ir ao treino; clube vai multar o atleta por ter se negado a se aquecer contra o Atl\u00e9tico-MG", "author": " Por Eric Faria ", "city": "\u2014 Rio de Janeiro", "text": "O atacante Pedro n\u00e3o compareceu ao treino do  Flamengo  desta segunda-feira, que estava marcado para as 9h (de Bras\u00edlia) no Ninho do Urubu. O fim de semana foi marcado pelo epis\u00f3dio de agress\u00e3o do preparador f\u00edsico Pablo Fern\u00e1ndez ao jogador, que tamb\u00e9m ser\u00e1 punido por ato de indisciplina.    + Flamengo encara desafio de estancar conflito entre Pedro e Sampaoli; veja detalhes da rela\u00e7\u00e3o    Sampaoli chegou ao Ninho do Urubu por volta das 7h30 (de Bras\u00edlia), e os atletas foram aparecendo logo na sequ\u00eancia. Pedro, que era aguardado, n\u00e3o se reapresentou. No in\u00edcio da tarde, os empres\u00e1rios do jogador avisaram \u00e0 diretoria que ele faltou porque est\u00e1 com dores no rosto e n\u00e3o se sente confort\u00e1vel.    + Bastidores: Gerson empurrou preparador do Flamengo contra a parede    O  Flamengo  vai esperar a justificativa do atacante antes de decidir se haver\u00e1 nova puni\u00e7\u00e3o. No domingo, a diretoria j\u00e1 havia definido que Pedro ser\u00e1 multado por ter se recusado a seguir no aquecimento durante o segundo tempo contra o Atl\u00e9tico-MG.    O contrato do jogador foi renovado em janeiro deste ano , quando ele passou a receber um dos maiores sal\u00e1rios do elenco. O novo compromisso \u00e9 v\u00e1lido at\u00e9 dezembro de 2027.   Na partida de s\u00e1bado, a negativa de Pedro de se aquecer quando Sampaoli ainda poderia fazer uma substitui\u00e7\u00e3o irritou Pablo Fern\u00e1ndez, que, no vesti\u00e1rio, cobrou o atacante.    + Sampaoli fica no Flamengo: reuni\u00e3o decide pela perman\u00eancia do t\u00e9cnico    Houve uma pequena discuss\u00e3o entre as partes antes que o preparador desse um soco no rosto de Pedro. Horas depois, o atacante foi \u00e0 delegacia prestar depoimento e realizou exame de corpo de delito, que constatou les\u00f5es no rosto e na boca.    + Flamengo vai punir Pedro por ato de indisciplina contra o Atl\u00e9tico-MG    Em post no Instagram na madrugada de domingo, Pedro disse que foi agredido \"covardemente e inexplicavelmente\" e acrescentou que \"a covardia f\u00edsica se sobrep\u00f4s diante da covardia psicol\u00f3gica que tenho sofrido nas \u00faltimas semanas\".   Ap\u00f3s diversas reuni\u00f5es ao longo do domingo, o  Flamengo  comunicou no in\u00edcio da noite a Pablo Fern\u00e1ndez a demiss\u00e3o do preparador. Pouco depois, no entanto, houve encontro da diretoria com Jorge Sampaoli, no qual ficou decidido que o treinador permanece \u00e0 frente da equipe.   As duas partes acertaram tamb\u00e9m que Pablo Fern\u00e1ndez vai apresentar uma carta de demiss\u00e3o nesta segunda. Por isso, o  Flamengo  n\u00e3o se pronunciou sobre o caso.    + Leia mais not\u00edcias do Flamengo     Assista: tudo sobre o  Flamengo  no ge, na Globo e no sportv", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/31/flamengo-abre-a-semana-com-o-desafio-de-estancar-conflito-exposto-entre-pedro-e-sampaoli.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/30/flamengo-vai-punir-pedro-por-ato-de-indisciplina-em-atletico-mg-x-flamengo.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/30/bastidores-gerson-empurrou-preparador-do-flamengo-contra-a-parede-e-elenco-se-uniu-a-pedro.ghtml", "http://globoesporte.globo.com/futebol/times/flamengo/", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/30/flamengo-contorna-situacao-e-mantem-sampaoli-no-cargo-apos-agressao-do-preparador-fisico-em-pedro.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/01/25/pedro-renova-contrato-com-o-flamengo.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "14h11", "title": "Botafogo negocia com Gabriel Braz\u00e3o, goleiro da Inter de Mil\u00e3o, e Bastos, zagueiro angolano", "subtitle": "Angolano est\u00e1 livre no mercado depois de ter sa\u00eddo do Al-Ahli, da Ar\u00e1bia Saudita", "author": " Por Sergio Santana ", "city": "\u2014 Rio de Janeiro", "text": "Depois de tentar Yerry Mina, o  Botafogo  tem um novo alvo para a zaga. Trata-se de Bastos, zagueiro angolano que est\u00e1 livre no mercado depois de ter sa\u00eddo do Al-Ahli, da Ar\u00e1bia Saudita, no come\u00e7o do m\u00eas. Al\u00e9m dele, o goleiro Gabriel Braz\u00e3o, com passagem por Cruzeiro e Inter de Mil\u00e3o, tamb\u00e9m est\u00e1 em negocia\u00e7\u00e3o.   Por estar sem contrato, a contrata\u00e7\u00e3o n\u00e3o demanda o pagamento de uma tava de transfer\u00eancia. O clube conversa com o atleta, que chegaria para ser a op\u00e7\u00e3o direta na zaga para Adryelson e Cuesta.   Bastos j\u00e1 est\u00e1 ciente do contato do interesse do Botafogo. As partes conversam por um acerto. O clube n\u00e3o quer fazer grandes investimentos por jogadores com idade avan\u00e7ada, ent\u00e3o Bastos, por estar livre no mercado, encaixa na mentalidade.   A aprova\u00e7\u00e3o pelo nome veio porque o angolano pode jogar em praticamente todas as posi\u00e7\u00f5es da defesa. Zagueiro de origem, ele chegou a jogar como lateral-direito e lateral-esquerdo - de forma emergencial - nos tempos de Lazio.   O nome de Gabriel Braz\u00e3o \u00e9 outro que o Botafogo corre para ter antes do fechamento da janela de transfer\u00eancias. O goleiro de 22 anos foi formado pelas categorias de base do Cruzeiro e acumula passagens pelo futebol italiano. O jogador pertence \u00e0 Inter de Mil\u00e3o.   A ideia de contratar um novo goleiro j\u00e1 \u00e9 iniciar uma transi\u00e7\u00e3o a m\u00e9dio prazo para Lucas Perri, que atrai interesse de clubes do exterior e pode deixar o Botafogo no come\u00e7o do ano que vem. A ideia \u00e9 Braz\u00e3o se ambientar ao clube e ao futebol brasileiro neste final de 2022 e que o goleiro esteja no auge f\u00edsico para a temporada 2023.   Por outro lado, o Alvinegro perdeu Jo\u00e3o Pedro, do Fenerbah\u00e7e, para o Gr\u00eamio. O Tricolor ofereceu mais dinheiro ao clube turco pelo atacante e atravessou a negocia\u00e7\u00e3o.    + Leia mais not\u00edcias do Botafogo     \ud83c\udfa7 Ou\u00e7a o podcast ge Botafogo \ud83c\udfa7     Assista: tudo sobre o  Botafogo  no ge, na Globo e no sportv", "quotes": "[]", "related_links": ["https://globoesporte.globo.com/futebol/times/botafogo/", "https://bit.ly/3yR0Ozg", "https://ge.globo.com/futebol/times/botafogo/"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "17h13", "title": "Lateral Gabriel Silva, ex-Palmeiras, fecha com a Ponte na volta ao Brasil depois de 12 anos na Europa ", "subtitle": "Jogador de 32 anos estava sem clube desde que rescindiu com o Saint-\u00c9tienne, da Fran\u00e7a ", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Campinas, SP ", "text": "A  Ponte Preta  definiu a contrata\u00e7\u00e3o do lateral-esquerdo Gabriel Silva, ex-Palmeiras. O contrato entre as partes vai at\u00e9 o fim do pr\u00f3ximo Paulist\u00e3o. O acerto com a Macaca marca a volta do jogador ao futebol brasileiro depois de 11 anos na Europa.   Revelado pelo Verd\u00e3o, o lateral, atualmente com 32 anos, foi vendido para a Udinese em 2011 por 4 milh\u00f5es de euros. Desde ent\u00e3o, tamb\u00e9m passou por Novara (It\u00e1lia), Carpi (It\u00e1lia), Granada (Espanha) e Saint-\u00c9tienne (Fran\u00e7a), onde atuou nas \u00faltimas sete temporadas.   Sem entrar em campo desde novembro de 2022,  Gabriel Silva rescindiu com o clube franc\u00eas no in\u00edcio do ano com a decis\u00e3o de retornar ao Brasil . Ele \u00e9 natural de Piracicaba, cidade pr\u00f3xima a Campinas.   Gabriel chega para disputar posi\u00e7\u00e3o com Artur. J\u00fanior Tavares \u00e9 outro lateral-esquerdo do elenco alvinegro, mas n\u00e3o tem sido relacionado.   \u00c9 o quarto refor\u00e7o da Ponte na atual janela de transfer\u00eancias - que vai at\u00e9 quarta-feira (2 de agosto). Antes, o clube j\u00e1 tinha fechado com os atacantes Andr\u00e9 e Igor Torres, al\u00e9m do meia Lucas Nathan.    + CLIQUE AQUI e leia mais sobre a Ponte    Com 23 pontos, a Macaca busca reagir no segundo turno da S\u00e9rie B para afastar o fantasma do rebaixamento.   S\u00e3o quatro partidas consecutivas sem ganhar e cinco pontos de dist\u00e2ncia para a degola. O pr\u00f3ximo compromisso est\u00e1 marcado para quarta-feira, contra o Crici\u00fama, fora de casa, \u00e0s 19h.", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/sp/campinas-e-regiao/futebol/times/ponte-preta/", "http://globoesporte.globo.com/sp/campinas-e-regiao/futebol/times/ponte-preta/", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/02/23/lembra-dele-lateral-ex-palmeiras-rescinde-na-franca-e-quer-voltar-ao-futebol-brasileiro.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "16h13", "title": "Criptomoedas: Justi\u00e7a nega pedido de Scarpa para receber 30% do sal\u00e1rio de Willian Bigode", "subtitle": "Meia do Nottingham Forest tenta recuperar os mais de R$ 6 milh\u00f5es que investiu na Xland e sumiram; Willian teve pedido negado e segue como r\u00e9u no processo", "author": " Por Emilio Botta e Thiago Ferri ", "city": "\u2014 S\u00e3o Paulo", "text": "Gustava Scarpa teve o  pedido de recebimento de 30% do sal\u00e1rio de Willian Bigode negado pela Justi\u00e7a . O meia do Nottingham Forest entrou com a solicita\u00e7\u00e3o no in\u00edcio do m\u00eas na tentativa de  recuperar os mais de R$ 6 milh\u00f5es investidos na Xland em criptomoedas que desapareceram .   A defesa de Gustavo Scarpa ir\u00e1 recorrer da decis\u00e3o do juiz Danilo Fadel de Castro, que descartou o repasse de 30% do sal\u00e1rio de Willian para Scarpa at\u00e9 a investiga\u00e7\u00e3o final sobre o real valor dos 20kg de alexandritas, uma das pedras preciosas mais caras atualmente, que eram garantia da Xland para o investimento e que foram apreendidas no in\u00edcio do m\u00eas.   \u2013 Posto isso, por ora, at\u00e9 que se esclare\u00e7a a destina\u00e7\u00e3o das referidas pedras preciosas, fica indeferida a pretens\u00e3o de arresto sobre os bens dos s\u00f3cios da requerida WLJC. Sem preju\u00edzo, destaque-se, o requerimento da parte autora poder\u00e1 ser, oportunamente, reapreciado \u2013 diz trecho da decis\u00e3o.   Willian Bigode, que atualmente defende o Athletico-PR, teve recurso negado tamb\u00e9m nesta segunda-feira e  segue como r\u00e9u no processo que investiga o sumi\u00e7o do dinheiro investido por Scarpa em criptomoedas . Al\u00e9m da empresa do atacante, sua esposa e s\u00f3cia Loisy Coelho e a outra s\u00f3cia Camila Moreira de Biasi Fava, tamb\u00e9m seguem como r\u00e9us.   O aporte financeiro foi feito na Xland por indica\u00e7\u00e3o do atacante que era seu companheiro no  Palmeiras  . Willian tem com Loisy e Camila a WLJC Consultoria e Gest\u00e3o Empresarial.    Mais not\u00edcias do  Palmeiras : + Dudu joga contra o Galo? Atacante inicia transi\u00e7\u00e3o + Verd\u00e3o atualiza inscritos na Libertadores; veja a lista    A inclus\u00e3o da WLJC, al\u00e9m de Willian, Loisy e Camila como polo passivo no processo faz com que eles estejam entre os respons\u00e1veis por arcar o valor que Scarpa perdeu ap\u00f3s o investimento na Xland.   O pedido feito por Scarpa e negado pela Justi\u00e7a era para o recebimento de 30% do sal\u00e1rio para tentar garantir o ressarcimento dos R$ 6 milh\u00f5es. Willian recebe uma parte de seus vencimentos do Fluminense e outra do Athletico-PR, clube pelo qual atua por empr\u00e9stimo.   Al\u00e9m de Scarpa,  Mayke foi outro que investiu em criptomoedas por indica\u00e7\u00e3o da empresa de Willian . Os dois registraram um Boletim de Ocorr\u00eancia em novembro e,  somados, perderam mais de R$ 10 milh\u00f5es .  Willian tamb\u00e9m diz ter sofrido um preju\u00edzo de R$ 17,5 milh\u00f5es .   O  Fant\u00e1stico, da TV Globo, revelou com exclusividade em mar\u00e7o as mensagens trocadas entre os dois jogadores, antes amigos quando jogavam no Palmeiras . A rela\u00e7\u00e3o ficou estremecida depois do caso.   Scarpa chegou \u00e0 Xland por meio de Willian, e Carlos Henrique de Oliveira Pereira, advogado do meia, considera que o acr\u00e9scimo dos novos \u00e1udios comprova a rela\u00e7\u00e3o de cliente do atleta com a empresa de Bigode. Por isso, entende que ele e os s\u00f3cios da WLJC devem continuar como r\u00e9us no caso.   A defesa de Willian, representada pelo advogado Bruno Santana, j\u00e1 n\u00e3o concordava com a vis\u00e3o \u00e0 \u00e9poca e dizia que n\u00e3o se caracteriza esta rela\u00e7\u00e3o sob o argumento de que Scarpa n\u00e3o chegou a fazer pagamentos para a WLJC.   Os contratos dos atletas firmados com a Xland t\u00eam como garantias 20kg de alexandrita, uma das pedras preciosas mais caras atualmente.  O malote est\u00e1 retido em uma caixa de seguran\u00e7a em S\u00e3o Paulo .    A empresa apresentou um laudo de que o mineral valia R$ 2,5 bilh\u00f5es , mas gastou apenas R$ 6 mil para compr\u00e1-lo.  O valor \u00e9 considerado irreal por especialistas .   Gustavo Scarpa e Mayke decidiram abrir um Boletim de Ocorr\u00eancia horas depois de o  Palmeiras  conquistar o t\u00edtulo brasileiro, em novembro.   Os dois acusam a empresa de Willian, a WLJC Consultoria e Gest\u00e3o Empresarial, e a Xland Holding Ltda de golpe. A defesa de Bigode alega que ele tamb\u00e9m \u00e9 v\u00edtima e n\u00e3o recebeu para indicar o investimento.   Scarpa foi apresentado \u00e0 Xland por Willian em junho de 2020 por meio de um arquivo com uma apresenta\u00e7\u00e3o sobre criptomoedas. Em \u00e1udio, Bigode afirmou que a empresa no qual \u00e9 s\u00f3cio tem \"nossa fidelidade e parceria com a Xland\".   A promessa era de que o lucro poderia chegar a 5% ao m\u00eas, muito acima do que qualquer aplica\u00e7\u00e3o no mercado. Para convencer Scarpa a investir, Gabriel Nascimento, um dos donos da Xland, chegou a dizer que a empresa tinha mais de R$ 2 bilh\u00f5es em pedras de alexandrita, al\u00e9m de ch\u00e1caras e terrenos como garantia.   Para Mayke e sua esposa Rayanne, foi Camila Moreira de Biasi Fava, s\u00f3cia de Willian, quem falou no investimento e argumentou que \"n\u00e3o ofereceria se n\u00e3o fosse bom\".   Scarpa at\u00e9 ironizou uma das mensagens de Willian reveladas pelo Fant\u00e1stico em que o atacante diz que agora s\u00f3 \"resta orar\".   O jogador do Athletico tamb\u00e9m disse ter sido v\u00edtima da Xland Holding Ltda, onde foi feito o investimento. Bigode alega ter perdido cerca de R$ 17,5 milh\u00f5es.  Loisy Coelho, sua esposa e s\u00f3cia na WLJC, chegou a dizer em \u00e1udio para Gabriel que ele estavam \"f... todos juntos\" .   \ud83c\udfa7  Ou\u00e7a o podcast ge Palmeiras \ud83c\udfa7    + Assista a tudo do  Palmeiras  na Globo, sportv e ge", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/2023/03/12/mensagens-mostram-tentativas-de-scarpa-de-resgatar-dinheiro-voce-roubou-minha-familia.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/2023/07/06/criptomoedas-scarpa-pede-a-justica-para-receber-30percent-do-salario-de-willian-bigode.ghtml#:~:text=recuperar%20os%20mais%20de%20R%24%206%20milh%C3%B5es%20investidos%20na%20Xland%20em%20criptomoedas%20que%20desapareceram.", "https://globoesporte.globo.com/futebol/times/palmeiras/", "https://ge.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/2023/06/30/criptomoedas-justica-acata-pedido-de-scarpa-para-willian-ser-reu-em-processo.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/2023/07/06/criptomoedas-scarpa-pede-a-justica-para-receber-30percent-do-salario-de-willian-bigode.ghtml", "https://bit.ly/3LyclWS", "https://ge.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/2023/03/15/esposa-de-willian-cobra-dono-da-xland-estamos-f-todos-juntos-cade-o-dinheiro-ouca-os-audios.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/2023/03/10/willian-do-flu-diz-ter-perdido-r-175-milhoes-no-mesmo-golpe-sofrido-por-jogadores-do-palmeiras.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/2023/03/14/mayke-do-palmeiras-relata-conversas-com-socia-de-willian-e-cobra-r-78-milhoes-em-processo.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/2023/07/06/criptomoedas-scarpa-pede-a-justica-para-receber-30percent-do-salario-de-willian-bigode.ghtml#:~:text=Os%20contratos%20dos%20atletas%20firmados%20com%20a%20Xland%20t%C3%AAm%20como%20garantias%2020kg%20de%20alexandrita%2C%20uma%20das%20pedras%20preciosas%20mais%20caras%20atualmente.%20O%20malote%20est%C3%A1%20retido%20em%20uma%20caixa%20de%20seguran%C3%A7a%20em%20S%C3%A3o%20Paulo.", "https://ge.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/2023/03/29/empresa-que-vendeu-alexandritas-a-xland-diz-que-avaliacao-de-r-2-bi-e-irreal-especialista-concorda.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/2023/03/30/criptomoedas-entenda-como-foi-feita-avaliacao-de-r-25-bilhoes-das-alexandritas-que-custaram-r-6-mil.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/2023/03/10/scarpa-e-mayke-do-palmeiras-relatam-golpe-milionario-e-processam-empresa-de-willian.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/2023/07/31/dudu-inicia-transicao-e-palmeiras-volta-aos-treinos-de-olho-nas-oitavas-da-libertadores.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/palmeiras/noticia/2023/07/31/sem-reforcos-palmeiras-faz-uma-troca-em-lista-da-libertadores-veja-todos-os-inscritos.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "11h30", "title": "Sinclair admite adeus da Copa do Mundo e abre espa\u00e7o para recorde de Marta", "subtitle": "Atacante de 40 anos, maior goleadora entre sele\u00e7\u00f5es, deixa o Mundial sem anotar gols e eliminada ainda na fase de grupos. Brasileira pode ser primeira a marcar em seis edi\u00e7\u00f5es", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Melbourne, Austr\u00e1lia", "text": "A  goleada por 4 a 0 sofrida pelo Canad\u00e1 diante da Austr\u00e1lia , nesta segunda-feira, decretou a elimina\u00e7\u00e3o das atuais campe\u00e3s ol\u00edmpicas e provavelmente sacramentou o fim da participa\u00e7\u00e3o da atacante Christine Sinclair, de 40 anos, em  Copas do Mundo Feminina . A queda da atual campe\u00e3 ol\u00edmpica abre espa\u00e7o para um poss\u00edvel recorde de Marta.    Mais sobre a Copa do Mundo Feminina: + Nig\u00e9ria empata, avan\u00e7a e tira o Canad\u00e1 da Copa do Mundo + Jap\u00e3o goleia a Espanha e termina com 100% de aproveitamento + A. Alves diz que jogo com a Jamaica n\u00e3o \"tem margem para erro\"    Depois da precoce queda canadense no Mundial da Austr\u00e1lia e da Nova Zel\u00e2ndia, a veterana de seis Copas anunciou que provavelmente fez o \u00faltimo jogo da carreira neste tipo de competi\u00e7\u00e3o. Sinclair jogou os primeiros 45 minutos da partida em Melbourne. Ap\u00f3s o apito final, ela pegou gramas do campo do Melbourne Rectangular como lembran\u00e7a.   \u2013 \u00c9 o fim da Copa do Mundo e provavelmente n\u00e3o irei jogar outra Copa do Mundo.  Estou deixando o campo pela \u00faltima vez em uma Copa do Mundo  \u2013 afirmou a jogadora de 40 anos, em entrevista \u00e0 \"TSN\", comentando sobre sua atitude ao apito final.    A queda precoce do Canad\u00e1 e de Sinclair abre caminho para Marta ter a chance de ser a primeira jogadora a notar gols em seis edi\u00e7\u00f5es diferentes de Copa do Mundo . A atacante canadense deixou a competi\u00e7\u00e3o sem balan\u00e7ar as redes.   A camisa 10 do Brasil ter\u00e1 a oportunidade de quebrar essa marca na quarta-feira, a partir das 7h (de Bras\u00edlia), no duelo contra a Jamaica. A sele\u00e7\u00e3o precisa da vit\u00f3ria para ir \u00e0s oitavas de final. At\u00e9 agora, Marta n\u00e3o foi titular. Ela atuou 15 minutos contra o Panam\u00e1 e  14 minutos na derrota para a Fran\u00e7a .   Sinclair, por outro lado, se despede de Mundiais com 10 gols anotados em Copas do Mundo. S\u00e3o 190 bolas nas redes rivais com a camisa da sele\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.  \u00c9 a maior artilheira no futebol de sele\u00e7\u00f5es da hist\u00f3ria, entre homens e mulheres.    Coletivamente, a capit\u00e3 canadense obteve a maior gl\u00f3ria pela sele\u00e7\u00e3o do pa\u00eds com o ouro ol\u00edmpico nos Jogos de T\u00f3quio-2020. Sinclair n\u00e3o comentou se segue a servi\u00e7o do Canad\u00e1 na tentativa de defender o t\u00edtulo ol\u00edmpico em Paris, em 2024.", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/noticia/2023/07/31/copa-do-mundo-feminina-nigeria-empata-com-irlanda-e-avanca-as-oitavas-de-final.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/jogo/31-07-2023/canada-feminino-australia-feminino.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/noticia/2023/07/31/copa-do-mundo-feminina-japao-goleia-a-espanha-e-fecha-grupo-com-100percent.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/noticia/2023/07/31/andressa-alves-sobre-jogo-contra-a-jamaica-sem-margem-para-erro.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/noticia/2023/07/29/marta-se-desespera-com-derrota-parcial-do-brasil-contra-a-franca-na-copa-do-mundo-feminina.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "17h06", "title": "Felip\u00e3o no Atl\u00e9tico-MG: dire\u00e7\u00e3o v\u00ea evolu\u00e7\u00e3o no time e mant\u00e9m voto de confian\u00e7a para sequ\u00eancia dif\u00edcil ", "subtitle": "Galo ter\u00e1 Palmeiras na Libertadores, em meio \u00e0 fase de nove jogos sem vencer em 2023", "author": " Por Fred Ribeiro ", "city": "\u2014 Belo Horizonte", "text": "O  Atl\u00e9tico-MG  vive o pior jejum de vit\u00f3rias desde 2011, com nove jogos empatando ou perdendo. O t\u00e9cnico Felip\u00e3o est\u00e1 inserido neste cen\u00e1rio ruim, mas conta com a confian\u00e7a da dire\u00e7\u00e3o para fazer a \"mar\u00e9 virar\". Agora, o desafio \u00e9 o Palmeiras na Libertadores.    + Mais not\u00edcias do Atl\u00e9tico-MG   + Contrata\u00e7\u00f5es do Atl\u00e9tico-MG: veja quem chega, quem fica e quem sai    Mesmo sem vencer h\u00e1 quase dois meses, a avalia\u00e7\u00e3o da diretoria do Atl\u00e9tico em torno do trabalho de Felip\u00e3o \u00e9 de enxergar evolu\u00e7\u00e3o no desempenho da equipe diante do Flamengo, no \u00faltimo s\u00e1bado.  \"Acho que ele encaixou o time\", disse uma fonte . Por outro lado, h\u00e1 a natural cobran\u00e7a pelas vit\u00f3rias, mas responsabilidade dividida nos ombros da comiss\u00e3o t\u00e9cnica e jogadores.   O jogo contra o Flamengo foi encarado como o come\u00e7o da hist\u00f3ria que o Atl\u00e9tico quer escrever nos duelos da Libertadores. O Galo abriu o placar com Paulinho, conseguiu neutralizar o ataque do rival, criou outras chances, viu jogadores fazerem partidas acima da m\u00e9dia (Zaracho e Saravia, por exemplo), mas levou a virada.   Claro, se n\u00e3o houver resultado na Libertadores e nos pr\u00f3ximos jogos do Brasileiro, Felip\u00e3o ter\u00e1 o trabalho reavaliado pela dire\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o seria surpresa imaginar que sua continuidade no cargo ficasse sob amea\u00e7a, ainda que haja pessoas na diretoria sempre contr\u00e1rias \u00e0 troca de cargo.   A sa\u00edda de Eduardo Coudet, por exemplo, foi pautada muito mais em quest\u00f5es extra-campo. Scolari, com curr\u00edculo indiscut\u00edvel, foi a escolha do Atl\u00e9tico tamb\u00e9m pelo seu trabalho mais recente ter batido como vice-campe\u00e3o da pr\u00f3pria Libertadores. E o discurso de Felip\u00e3o, no p\u00f3s-jogo contra o Flamengo, foi de assumir a responsabilidade:  \"Se n\u00e3o der com esses jogadores, \u00e9 porque eu sou o errado\" .   Scolari, ainda nesta coletiva de s\u00e1bado, voltou a falar se sofre press\u00e3o no cargo, uma vez que a sequ\u00eancia de \"n\u00e3o vit\u00f3rias\" s\u00f3 aumenta. Explicou que h\u00e1 a cobran\u00e7a pessoal em cima de si mesmo, e que isso \u00e9 mais pesado do que qualquer press\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o ou da torcida.   Os treinos na Cidade do Galo s\u00e3o acompanhados diariamente pelo diretor de futebol Rodrigo Caetano e o gerente Victor Bagy. O presidente do Atl\u00e9tico, S\u00e9rgio Coelho, que ser\u00e1 o CEO do futebol na SAF, aumentou sua assiduidade. Ele esteve presente no treino de domingo, e ir\u00e1 ao CT na ter\u00e7a-feira, v\u00e9spera de Galo x Palmeiras.   Em uma das sequ\u00eancias mais dif\u00edceis da temporada 2023, o Galo j\u00e1 enfrentou Gr\u00eamio e Flamengo, que brigam na parte de cima do Brasileiro. O pr\u00f3prio Verd\u00e3o est\u00e1 no G-4. Entre a ida e a volta da Libertadores, haver\u00e1 visita ao S\u00e3o Paulo. Partidas de alto grau de dificuldade.   O torneio de mata-mata pode trazer confian\u00e7a para um time que n\u00e3o pode mais se descuidar nos pontos corridos. O Atl\u00e9tico est\u00e1 em 13\u00ba lugar (21 pontos), distante em apenas seis pontos para o Bahia, primeiro da zona de rebaixamento (haver\u00e1 o duelo entre eles na 19\u00aa rodada). A miss\u00e3o de terminar o turno no G-6 ficou bem complicada - o Bragantino, sexto, tem 28 pontos.   - Dificilmente passamos por situa\u00e7\u00f5es iguais. Mas, n\u00f3s j\u00e1 estamos calejados para enfrentar isso. Come\u00e7amos a virada total e n\u00e3o tem que ser apenas na Libertadores, mas, principalmente, no Brasileiro. Passamos agora a ter dificuldade em n\u00famero de pontos que n\u00e3o imagin\u00e1vamos. Quem sabe, isso tem que ser repensado e trabalhado diferente - \u00faltima resposta de Felip\u00e3o, no s\u00e1bado.    \"Futebol se faz com vit\u00f3rias. Temos enfrentado advers\u00e1rios dif\u00edceis, e jogamos bem nos \u00faltimos dois jogos\" , disse outra fonte, sobre a avalia\u00e7\u00e3o do trabalho de Luiz Felipe Scolari dentro do ambiente sem triunfos do Galo, nos \u00faltimos dois meses.", "quotes": "[{\"text\": \"\\\"N\\u00e3o tenho press\\u00e3o, n\\u00e3o tenho cobran\\u00e7a interna. Tenho a minha cobran\\u00e7a pessoal, que vale mais do que 100 mil pessoas, dois milh\\u00f5es. Eu sei o que eu sofro\\\"\"}, {\"text\": \"- Vejo, e a dire\\u00e7\\u00e3o v\\u00ea todo dia praticamente, o trabalho de campo, a forma de jogar, como nos colocamos. Uma s\\u00e9rie de coisas que tem evolu\\u00eddo. N\\u00e3o tem evolu\\u00eddo o resultado - Felip\\u00e3o. \"}, {\"text\": \"\\\"N\\u00e3o tenho press\\u00e3o, n\\u00e3o tenho cobran\\u00e7a interna. Tenho a minha cobran\\u00e7a pessoal, que vale mais do que 100 mil pessoas, dois milh\\u00f5es. Eu sei o que eu sofro\\\"\"}, {\"text\": \"- Vejo, e a dire\\u00e7\\u00e3o v\\u00ea todo dia praticamente, o trabalho de campo, a forma de jogar, como nos colocamos. Uma s\\u00e9rie de coisas que tem evolu\\u00eddo. N\\u00e3o tem evolu\\u00eddo o resultado - Felip\\u00e3o. \"}]", "related_links": ["https://globoesporte.globo.com/futebol/times/atletico-mg/", "https://ge.globo.com/futebol/times/atletico-mg/noticia/2022/11/14/contratacoes-do-atletico-mg-para-2023-veja-quem-chega-quem-fica-e-quem-vai-embora.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "13h40", "title": "Caso Daniel Alves: investiga\u00e7\u00e3o \u00e9 finalizada, e lateral ser\u00e1 julgado por agress\u00e3o sexual", "subtitle": "Brasileiro ser\u00e1 comunicado de tr\u00e2mites legais perante a ju\u00edza nesta quarta-feira e ter\u00e1 \u00faltima chance de se manifestar. Julgamento ainda n\u00e3o tem data marcada", "author": " Por Daniel Mundim e Felipe Schmidt ", "city": "\u2014 Rio de Janeiro", "text": "Daniel Alves ser\u00e1 julgado pelo crime de agress\u00e3o sexual na Espanha. A Justi\u00e7a da Catalunha confirmou ao  ge  que encerrou a investiga\u00e7\u00e3o sobre a den\u00fancia contra o brasileiro, e a conclus\u00e3o \u00e9 de que h\u00e1 ind\u00edcios de que ele tenha cometido  agress\u00e3o sexual contra a mulher de 23 anos no \u00faltimo dia 30 de dezembro , em  Barcelona .    Em junho, Daniel Alves deu entrevista: + Daniel Alves pede desculpas \u00e0 esposa e nega estupro + Daniel Alves rebate compara\u00e7\u00f5es com Robinho    O jogador, de 40 anos, foi intimado para comparecer perante a ju\u00edza Concepci\u00f3n Cant\u00f3n na pr\u00f3xima quarta-feira. Ele ser\u00e1 comunicado dos tr\u00e2mites legais do julgamento e ter\u00e1 uma \u00faltima chance de se manifestar perante a magistrada.   A Justi\u00e7a imp\u00f4s a Daniel Alves o pagamento de \u20ac 150 mil (R$ 783 mil) \u00e0 v\u00edtima caso seja condenado, a t\u00edtulo de danos morais e psicol\u00f3gicos. O lateral, que  teve tr\u00eas pedidos de liberdade negados , vai aguardar o julgamento na pris\u00e3o onde est\u00e1 desde janeiro, nos arredores de Barcelona.    O investigado \u00e9 intimado no dia 2 de agosto para notific\u00e1-lo da acusa\u00e7\u00e3o e fazer a declara\u00e7\u00e3o (possibilidade, se quiser, de voltar a depor perante a ju\u00edza de instru\u00e7\u00e3o, uma vez que j\u00e1 foi informado do crime pelo qual est\u00e1 sendo processado).     O valor imposto (\u20ac 150 mil) \u00e9 a t\u00edtulo de responsabilidade civil, de forma a cobrir eventuais danos. Em nenhum caso \u00e9 fian\u00e7a que envolve, ao pag\u00e1-la, sair imediatamente da cadeia.     Ainda n\u00e3o h\u00e1 data para o julgamento, pois o processo est\u00e1 em fase final no tribunal de instru\u00e7\u00e3o. Em seguida, deve ser encaminhado ao Tribunal Provincial, que \u00e9 onde ser\u00e1 realizado o julgamento do tipo de crime em quest\u00e3o, e a\u00ed devem ser feitos os procedimentos de habilita\u00e7\u00e3o (onde as partes apresentam seus escritos e pedem as penas ou absolvi\u00e7\u00e3o).     A investiga\u00e7\u00e3o do caso j\u00e1 terminou e por isso j\u00e1 foi expedido o despacho onde \u00e9 formalmente informado do crime pelo qual foi indiciado.    A promotoria ir\u00e1 peticionar a pena que Daniel Alves dever\u00e1 cumprir caso seja condenado. A defesa de Daniel Alves tamb\u00e9m ir\u00e1 pedir a absolvi\u00e7\u00e3o do lateral. Ambas as manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o protocolares e precisam ser oficializadas.   De acordo com a imprensa espanhola, a acusa\u00e7\u00e3o deve pedir 10 anos de pris\u00e3o. O julgamento ainda n\u00e3o tem data marcada, mas est\u00e1 previsto para ocorrer entre o fim de 2023 e o in\u00edcio de 2024.   Nos primeiros dias ap\u00f3s a pris\u00e3o do jogador, os principais jornais da Espanha \u2013 como \"El Pa\u00eds\" e \"El Mundo\", de Madri, e \"El Peri\u00f3dico\" de Barcelona \u2013 publicaram trechos do depoimento prestado \u00e0 Justi\u00e7a pela mulher que acusa Daniel Alves de estupro. O jogador est\u00e1 em pris\u00e3o preventiva sem direito a fian\u00e7a. Ele nega ter cometido o crime do qual \u00e9 acusado.   De acordo com os relatos publicados pela imprensa espanhola, a v\u00edtima contou no depoimento que no dia 30 de dezembro de 2022 estava na boate Sutton, em Barcelona, quando o grupo do qual fazia parte recebeu um convite para entrar numa \u00e1rea VIP. Um gar\u00e7om as levou at\u00e9 uma mesa onde estava Daniel Alves, a quem a v\u00edtima inicialmente n\u00e3o reconheceu. Um grupo de mexicanos, amigos do jogador, o apresentou \u00e0 denunciante.   Segundo os jornais, a v\u00edtima relatou \u00e0 Justi\u00e7a que ela e Daniel Alves dan\u00e7aram juntos at\u00e9 que o jogador \"levou v\u00e1rias vezes a m\u00e3o dela at\u00e9 seu p\u00eanis, que ela retirou assustada\". Por volta das 4h30 da madrugada, ele pediu a ela para segui-lo at\u00e9 uma porta. Assim que entraram, ela se deu conta que estava num banheiro. Ali teria ocorrido o crime.   Sempre de acordo com o depoimento da denunciante, ela teria tentado sair do banheiro, mas foi impedida. Daniel Alves a teria penetrado de maneira violenta at\u00e9 ejacular. Ele teria sido o primeiro a deixar o banheiro. Quando ela saiu, contou o que aconteceu a uma amiga.   Quando a seguran\u00e7a do local foi informada, o lateral j\u00e1 tinha deixado a boate. A v\u00edtima foi imediatamente fazer exames num hospital. Dois dias depois, ela fez a den\u00fancia \u00e0 pol\u00edcia.  O DNA de Daniel Alves foi encontrado  nos testes feitos pela mo\u00e7a. Desde o in\u00edcio,  a ju\u00edza do caso afirma que \"h\u00e1 provas suficientes\"  para a condena\u00e7\u00e3o do jogador.   Segundo a imprensa espanhola, a previs\u00e3o \u00e9 que o julgamento ocorra entre o fim de outubro e in\u00edcio de novembro. Desde que foi preso, Daniel Alves teve tr\u00eas pedidos de liberdade provis\u00f3rias negados,  o \u00faltimo deles em junho.", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/06/21/daniel-alves-comenta-acusacao-de-estupro-e-diz-que-perdoa-vitima.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/02/10/caso-daniel-alves-restos-de-dna-encontrados-na-vitima-sao-dele-diz-jornal.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/02/02/caso-daniel-alves-juiza-afirma-que-ha-provas-suficientes-de-estupro.ghtml", "http://globoesporte.globo.com/equipe/futebol/futebol-internacional/futebol-espanhol/barcelona.html", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/06/22/daniel-alves-rebate-comparacoes-com-robinho-e-diz-que-recusou-visitas-de-amigos.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/06/12/daniel-alves-tem-recurso-negado-e-seguira-preso-em-barcelona.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "16h55", "title": "Santos fica perto de contratar Nonato, ex-Inter e Fluminense", "subtitle": "Peixe conversa com o Ludogorets, da Bulg\u00e1ria, time para o qual emprestou o atacante Rwan ", "author": " Por Bruno Giufrida ", "city": "\u2014 S\u00e3o Paulo", "text": "O  Santos  est\u00e1 perto de contratar o meia Gustavo Nonato, do Ludogorets, da Bulg\u00e1ria, revelado pelo Internacional e com passagem pelo Fluminense. A chegada dele \u00e0 Vila Belmiro ser\u00e1 por empr\u00e9stimo.   O nome do jogador chegou ao Comit\u00ea de Gest\u00e3o do  Santos . O grupo de dirigentes aprovou a contrata\u00e7\u00e3o nesta segunda-feira. Agora, os clubes precisam trocar documentos e formalizar a transfer\u00eancia.    + Santos fecha com Jo\u00e3o Basso + Jean Mota conta como \u00e9 a conviv\u00eancia com Messi    O tempo para que a negocia\u00e7\u00e3o seja concretizada \u00e9 curto. A janela de transfer\u00eancias para o futebol brasileiro fecha na pr\u00f3xima quarta-feira. O  Santos , portanto, precisa registrar a chegada do refor\u00e7o na CBF em dois dias.   A poss\u00edvel chegada de Nonato ao Peixe \u00e9 para tentar encerrar um problema no setor de cria\u00e7\u00e3o da equipe. O t\u00e9cnico Paulo Turra tem utilizado o meia Lucas Lima aberto pela direita, n\u00e3o centralizado. Assim, o volante Jean Lucas \u00e9 quem mais cria jogadas.   O  Santos  anunciou nesta segunda-feira a contrata\u00e7\u00e3o do zagueiro Jo\u00e3o Basso, do Arouca, de Portugal, e deve anunciar nesta ter\u00e7a a chegada do tamb\u00e9m zagueiro Juan Pablo Vargas, do Millonarios, da Col\u00f4mbia.    + Clique aqui e saiba tudo sobre o Santos    \ud83c\udfa7  Ou\u00e7a o podcast ge Santos \ud83c\udfa7", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/sp/futebol/noticia/2023/07/31/jean-mota-detalha-convivencia-com-messi-e-brinca-sobre-beckham-parece-um-de-nos.ghtml", "https://ge.globo.com/sp/santos-e-regiao/futebol/times/santos/noticia/2023/07/31/joao-basso-chega-ao-ct-do-santos-para-exames-e-assinatura-de-contrato.ghtml", "https://bit.ly/3yN4ge9", "https://globoesporte.globo.com/sp/santos-e-regiao/futebol/times/santos/"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "16h59", "title": "Fabinho deixa o Liverpool e \u00e9 refor\u00e7o do Al-Ittihad, da Ar\u00e1bia Saudita", "subtitle": "Meio-campista brasileiro \u00e9 anunciado e se junta a Kant\u00e9 e Benzema em clube saudita, que vai pagar 40 milh\u00f5es de libras (R$ 251 milh\u00f5es) ao time ingl\u00eas", "author": " Por Daniel Mundim ", "city": "\u2014 Rio de Janeiro", "text": "O Al-Ittihad, da Ar\u00e1bia Saudita, anunciou nesta segunda-feira a contrata\u00e7\u00e3o do volante Fabinho, que atuou pelo  Liverpool  nas \u00faltimas cinco temporadas. Aos 29 anos, o meio-campista brasileiro refor\u00e7a o clube numa transfer\u00eancia de 40 milh\u00f5es de libras (R$ 251 milh\u00f5es).    Conforme o ge adiantou, o neg\u00f3cio foi acertado h\u00e1 cerca de duas semanas . Por\u00e9m, detalhes prolongaram a data de concretiza\u00e7\u00e3o da transa\u00e7\u00e3o.    + Veja contrata\u00e7\u00f5es e alvos de times da Ar\u00e1bia Saudita     Fabinho n\u00e3o viajou com o Liverpool para a Alemanha , onde o time fez parte de sua pr\u00e9-temporada. Apesar disso, durante o tempo em que aguardava para fechar o neg\u00f3cio, o volante teve que lidar com  boatos de que a transfer\u00eancia poderia ser cancelada porque a ra\u00e7a dos dois c\u00e3es do brasileiro, buldogue franc\u00eas, seria proibida na Ar\u00e1bia Saudita .   Fabinho tinha contrato at\u00e9 2026 com o Liverpool. Na \u00faltima temporada, fez 49 jogos, dos quais 40 foram como titular. No entanto, o clube passa por uma renova\u00e7\u00e3o para 2022/23, e o brasileiro entendeu que poderia perder um pouco de espa\u00e7o.    + Mercado da bola: o vai e vem na Europa    Outro fator que motivou Fabinho a aceitar a transfer\u00eancia para a Ar\u00e1bia Saudita \u00e9 a falta de perspectiva na sele\u00e7\u00e3o brasileira. O meio-campista nunca foi titular com Tite e n\u00e3o foi chamado pelo interino Ramon Menezes nas duas convoca\u00e7\u00f5es de 2023.   Fabinho chegou ao Liverpool em 2018, contratado do Monaco. No clube ingl\u00eas, o brasileiro fez 219 jogos, marcou 11 gols e conquistou seis t\u00edtulos, entre eles a Champions de 2018/19 e a Premier League de 2019/20.   O Al-Ittihad \u00e9 o atual campe\u00e3o saudita e conta com tr\u00eas brasileiros: o atacante Romarinho, ex-Corinthians, o goleiro Marcelo Grohe, ex-Gr\u00eamio, e o meia Igor Coronado. O clube contratou Benzema e Kant\u00e9 a custo zero, mas com um grande sal\u00e1rio para ambos: cerca de 100 milh\u00f5es de euros (R$ 540 milh\u00f5es) por temporada.", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/07/24/fabinho-no-al-ittihad-pode-melar-por-causa-de-seus-cachorros-checamos.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/06/26/mercado-da-bola-europeu-2023-veja-vai-e-vem-contratacoes-e-transferencias.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/07/18/fabinho-acerta-com-al-ittihad-e-deve-deixar-liverpool-apos-seis-anos.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-ingles/noticia/2023/07/15/fabinho-fica-fora-de-viagem-do-liverpool-al-ittihad-quer-o-brasileiro.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/06/29/mercado-da-bola-veja-contratacoes-e-alvos-de-times-da-arabia-saudita.ghtml", "http://globoesporte.globo.com/equipe/futebol/futebol-internacional/futebol-ingles/liverpool.html"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "17h27", "title": "L\u00edder da S\u00e9rie B, Novorizontino sonha ser o time de menor cidade dos \u00faltimos 45 anos no Brasileir\u00e3o", "subtitle": "Levantamento do ge mostra que a S\u00e9rie A teve apenas um clube de cidade abaixo de 40 mil habitantes, desde 1980; Novo Horizonte, no interior de SP, tem 38,3 mil moradores", "author": " Por Arc\u00edlio Neto ", "city": "\u2014 Novo Horizonte, SP", "text": "Em uma S\u00e9rie B com times de oito capitais e 16 cidades com mais de 200 mil habitantes, quem est\u00e1 na dianteira ap\u00f3s 20 rodadas \u00e9 o  Novorizontino , da pequena Novo Horizonte, de apenas 38 mil moradores.   \u00c9 o menor munic\u00edpio a receber partidas desta edi\u00e7\u00e3o da segunda divis\u00e3o nacional, j\u00e1 que o Tombense - Tombos tem 8,6 mil habitantes - joga na vizinha Muria\u00e9, de 110 mil moradores, pois o est\u00e1dio da sua terra natal n\u00e3o tem estrutura para a S\u00e9rie B.   A quase cinco horas da capital S\u00e3o Paulo, Novo Horizonte tem como refer\u00eancias as cidades de S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, a 86 quil\u00f4metros de dist\u00e2ncia e Bauru, a pouco mais de 100 quil\u00f4metros.   Se o feito j\u00e1 \u00e9 surpreendente em uma S\u00e9rie B, qual seria o tamanho da conquista se o atual l\u00edder conseguisse um in\u00e9dito acesso para a elite do Campeonato Brasileiro? O  ge  topou esse desafio e teve que fazer uma viagem no tempo diretamente para a d\u00e9cada de 1970.   O  Novorizontino  esteve no G-4 da S\u00e9rie B em 11 das \u00faltimas 12 rodadas. Ap\u00f3s  bater o Vila Nova no domingo passado , o Tigre do Vale assumiu a lideran\u00e7a da competi\u00e7\u00e3o pela terceira vez.   Est\u00e1 numa sequ\u00eancia de tr\u00eas vit\u00f3rias seguidas em um campeonato que j\u00e1 conquistou, anteriormente, a  marca de sete triunfos consecutivos, segundo maior recorde da hist\u00f3ria da S\u00e9rie B . S\u00e3o apenas algumas credenciais que colocam o  Novorizontino  como um dos favoritos ao acesso para o Brasileir\u00e3o.   Para se ter uma ideia do tamanho do feito para um time de uma cidade de 38.324 habitantes, o  ge  revisitou os \u00faltimos 45 anos da elite nacional.  De 1980 em diante, em apenas uma vez a S\u00e9rie A teve um clube de um munic\u00edpio com menos de 40 mil habitantes . O levantamento considera a popula\u00e7\u00e3o da \u00e9poca em quest\u00e3o.   Foi no Brasileir\u00e3o de 1984, que teve a participa\u00e7\u00e3o de 41 clubes. Um deles era o Catuense, da cidade de Catu, na Bahia, que terminou na vice-lanterna. O munic\u00edpio, que fica na regi\u00e3o metropolitana de Salvador, tinha cerca de 39,4 mil habitantes, na \u00e9poca. Ou seja, tinha mais moradores que Novo Horizonte tem em 2023.   O \u00fanico time com popula\u00e7\u00e3o menor que Novo Horizonte foi o Villa Nova-MG, da cidade de Nova Lima. O clube mineiro disputou a S\u00e9rie A pela primeira vez em 1977. O censo do IBGE de 1970 indicava que o munic\u00edpio da Regi\u00e3o Metropolitana de Belo Horizonte tinha 34 mil habitantes. Em 1980, chegou aos 41.217 moradores.    Veja tamb\u00e9m: + Ligger come\u00e7a transi\u00e7\u00e3o e deve voltar nesta semana + R\u00f4mulo comenta import\u00e2ncia da vit\u00f3ria sobre o Vila Nova + Tabela e classifica\u00e7\u00e3o da S\u00e9rie B do Brasileiro    Voltando ao s\u00e9culo XXI, o \u00fanico time de uma cidade abaixo de 200 mil habitantes na S\u00e9rie A foi o S\u00e3o Caetano. O munic\u00edpio de S\u00e3o Caetano do Sul fica na regi\u00e3o do ABC Paulista e conta com 165.655 moradores, de acordo com o atual Censo do IBGE.   Vice-campe\u00e3o brasileiro em 2000 e 2001, o Azul\u00e3o tamb\u00e9m marcou presen\u00e7a na elite nacional em mais cinco edi\u00e7\u00f5es entre 2002 e 2006.   Outros times de cidades menores neste s\u00e9culo na S\u00e9rie A foram Ipatinga, Gr\u00eamio Barueri/Prudente, Crici\u00fama e Chapecoense, que disputaram o Brasileir\u00e3o quando seus munic\u00edpios tinham pouco mais de 200 mil habitantes.   O  Novorizontino  leva para todo o pa\u00eds o gent\u00edlico da pacata Novo Horizonte. No primeiro turno, apesar da grande campanha, teve a  quarta pior m\u00e9dia de p\u00fablico da competi\u00e7\u00e3o , com 1.619 torcedores por jogo.   Para a abertura do segundo turno, contra o Vila Nova, o clube fez  promo\u00e7\u00e3o que dava um ingresso para quem levasse um quilo de alimentos . Deu resultado: p\u00fablico de 4.439 torcedores, que significa 11,6% da popula\u00e7\u00e3o da cidade dentro do est\u00e1dio Jorge Ismael de Biasi.   Para outros times pode parecer pouco, mas definitivamente n\u00e3o \u00e9 o caso que se aplica para o Aurinegro de Novo Horizonte.   O  Novorizontino  disputa a S\u00e9rie B do Brasileiro pela segunda vez em sua curta hist\u00f3ria de 13 anos. A primeira foi no ano passado, quando o time s\u00f3 conseguiu escapar do rebaixamento na \u00faltima rodada, contando com a ajuda do Cruzeiro, que virou nos minutos finais diante do CSA.   Em 2020, o Tigre do Vale subiu na S\u00e9rie D e, no ano seguinte, engatou um acesso para a S\u00e9rie B. O clube fundado em 2010 \u00e9 uma nova vers\u00e3o do extinto Gr\u00eamio Esportivo Novorizontino, vice-campe\u00e3o paulista de 1990 e que faliu em 1999. Os CNPJs s\u00e3o diferentes.   O time liderado pelo t\u00e9cnico Eduardo Baptista, ali\u00e1s, busca seu segundo acesso em 2023, j\u00e1 que subiu na S\u00e9rie A2 do Paulista no primeiro semestre, quando foi vice-campe\u00e3o, perdendo a decis\u00e3o para a Ponte Preta nos p\u00eanaltis.", "quotes": "[]", "related_links": ["http://ge.globo.com/futebol/video/romulo-comenta-importancia-da-vitoria-sobre-o-vila-nova-feliz-pelo-jogo-e-pelo-gol-11824306.ghtml", "http://ge.globo.com", "https://ge.globo.com/sp/tem-esporte/futebol/times/novorizontino/", "https://ge.globo.com/ba/futebol/brasileirao-serie-b/noticia/2023/07/26/ceara-vitoria-e-sport-tem-as-melhores-medias-de-publico-no-1o-turno-da-serie-b-veja-rankings.ghtml", "https://ge.globo.com/sp/tem-esporte/futebol/brasileirao-serie-b/jogo/30-07-2023/novorizontino-vila-nova.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/brasileirao-serie-b/", "https://ge.globo.com/sp/tem-esporte/futebol/times/novorizontino/noticia/2023/07/29/ligger-comeca-transicao-fisica-no-novorizontino-e-deve-voltar-na-proxima-semana.ghtml", "https://ge.globo.com/sp/tem-esporte/futebol/times/novorizontino/noticia/2023/06/25/novorizontino-vence-a-7a-seguida-e-e-o-5-time-a-atingir-esta-marca-na-serie-b-desde-2006.ghtml", "https://ge.globo.com/sp/tem-esporte/futebol/times/novorizontino/noticia/2023/07/25/novorizontino-x-vila-nova-ingressos-poderao-ser-trocados-por-um-quilo-de-alimento-nao-perecivel.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "15h30", "title": "Ex-Palmeiras, Mat\u00edas Vi\u00f1a \u00e9 anunciado pelo Sassuolo, da It\u00e1lia", "subtitle": "Lateral-esquerdo uruguaio \u00e9 novamente emprestado pela Roma ap\u00f3s passagem pelo Bournemouth", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Sassuolo, It\u00e1lia", "text": "Campe\u00e3o paulista, da Libertadores e da Copa do Brasil pelo Palmeiras, o lateral-esquerdo Mat\u00edas Vi\u00f1a est\u00e1 de volta ao futebol italiano. O uruguaio de 25 anos foi anunciado nesta segunda-feira como refor\u00e7o do  Sassuolo , por empr\u00e9stimo com op\u00e7\u00e3o de compra.    + Leia mais not\u00edcias de futebol internacional    Revelado pelo Nacional, Vi\u00f1a foi contratado pelo Palmeiras no in\u00edcio de 2020 por 6,25 milh\u00f5es de euros. Uma temporada e meia depois, foi vendido por 13 milh\u00f5es para a  Roma , que agora empresta o jogador pela segunda vez.   Com 44 jogos, nenhum gol e duas assist\u00eancias pela equipe da capital italiana, o lateral, que disputou a \u00faltima Copa do Mundo pelo Uruguai, passou na \u00faltima temporada pelo Bournemouth, da Inglaterra. Por l\u00e1, fez dois gols em 12 partidas.    + Veja a tabela do Campeonato Italiano 2023/24    No novo clube, Vi\u00f1a encontrar\u00e1 o compatriota Agust\u00edn \u00c1lvarez, atacante ex-Pe\u00f1arol, e os brasileiros Rog\u00e9rio, lateral ex-Internacional, e Matheus Henrique, volante ex-Gr\u00eamio. A equipe ficou na 13\u00aa posi\u00e7\u00e3o no \u00faltimo Campeonato Italiano, e estreia na pr\u00f3xima edi\u00e7\u00e3o no dia 20 de agosto, contra a Atalanta.", "quotes": "[]", "related_links": ["https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-italiano/times/sassuolo/", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-italiano/", "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-italiano/times/roma/"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "16h00", "title": "Tamires lembra gravidez e vive sonho na Copa: \"Mulher n\u00e3o pode se limitar\"", "subtitle": "Lateral-esquerda da sele\u00e7\u00e3o brasileira feminina deixou futebol por tr\u00eas anos, com o nascimento do filho Bernardo, mas retornou em 2011 e est\u00e1 em seu terceiro Mundial pelo Brasil", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Brisbane, Austr\u00e1lia", "text": "\"Depois que eu tive o Bernardo, as pessoas achavam que eu ia terminar minha carreira, que o futebol n\u00e3o era mais para mim. E por um momento eu acreditei nisso.\"    Tamires, na sele\u00e7\u00e3o brasileira para a Copa do Mundo, tinha apenas 21 anos e estava no in\u00edcio da carreira quando se tornou m\u00e3e. Engravidou jovem e numa \u00e9poca em que poucas conseguiam seguir no futebol. Sobravam cr\u00edticas. Faltavam direitos. E somente em julho deste ano, ali\u00e1s, a lei passou a prever prote\u00e7\u00e3o para atletas durante o per\u00edodo de gesta\u00e7\u00e3o e por at\u00e9 seis meses ap\u00f3s o nascimento do beb\u00ea.    + Veja a tabela da Copa do Mundo feminina    Tamires - mais de uma d\u00e9cada antes dessa conquista b\u00e1sica - ficou tr\u00eas anos sem pisar nos gramados durante e ap\u00f3s a gravidez.   - Meu cora\u00e7\u00e3o fervia. Eu chorava por muitas vezes, querendo estar dentro de campo e n\u00e3o era poss\u00edvel. S\u00f3 que eu tinha que controlar essas emo\u00e7\u00f5es, porque sabia que estava fora por um motivo especial, que era o Bernardo - conta a lateral-esquerda, em entrevista \u00e0 Fifa.    + Brasil x Jamaica vira mata-mata para evitar rara queda na fase de grupos     + Veja o raio-x do gol que decretou a derrota do Brasil para a Fran\u00e7a    Ela precisou de tempo, mas sabia que o sonho estava vivo dentro de si. Precisava voltar. Ao fim de 2010, portanto, quando nem sequer esperava, recebeu uma liga\u00e7\u00e3o do t\u00e9cnico do Atl\u00e9tico-MG, Wellison Bitencourt, com o convite para integrar o projeto a partir da temporada seguinte.   - Quando voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 no cen\u00e1rio do futebol, voc\u00ea acaba sendo esquecida, e isso passava pela minha cabe\u00e7a. N\u00e3o pensei duas vezes e aceitei. A mulher n\u00e3o pode se limitar e eu n\u00e3o queria simplesmente ser m\u00e3e. Queria viver meu sonho e mostrar ao meu filho que a gente tem que acreditar nos nossos sonhos - conta a atleta.   Os primeiros meses n\u00e3o foram f\u00e1ceis. Se Bernardo agora entende e tem orgulho da m\u00e3e atleta, naquela \u00e9poca - ainda novo - sentia a aus\u00eancia da m\u00e3e e vivia um misto de sentimentos sobre o esporte.   - Ele falava: \"nossa, odeio futebol\". Porque me tirava de perto dele. Foi uma coisa que mexeu muito comigo e me senti culpada. Mas outra vez ele falou: \"quero que voc\u00ea seja feliz\". Ent\u00e3o mexeu, mas de uma forma positiva.    Mais sobre a Copa do Mundo Feminina: + \"Tomar gol dessa forma \u00e9 revoltante\", desabafa Lel\u00ea + Marta se desespera no banco e atua somente 14 minutos    Depois do retorno, Tamires ainda passou por Centro Ol\u00edmpico, Fortuna Hjorring, da Dinamarca, e por fim o Corinthians, vivendo sua melhor fase profissional, com chamadas regulares para a sele\u00e7\u00e3o brasileira e agora disputando a Copa do Mundo de 2023.   Seguir vivendo o sonho, contudo, passa pelo desafio de quarta-feira: vencer a Jamaica para se garantir nas oitavas de final sem depender do resultado da Fran\u00e7a - no duelo com o Panam\u00e1. \u00c9 tempo de for\u00e7a mental ap\u00f3s a derrota para as francesas e tamb\u00e9m de uni\u00e3o. \u00c9 o que pensa uma das refer\u00eancias na Sele\u00e7\u00e3o.   - Vamos dar a volta por cima e futebol \u00e9 isso. Hoje voc\u00ea pode cair, amanh\u00e3 levanta. A gente tem que estar mentalmente muito forte, acho que s\u00f3 assim o Brasil vai conseguir ganhar da Jamaica.", "quotes": "[{\"text\": \"\\\"Quando a gente n\\u00e3o tiver preciosismo, n\\u00e3o tiver vaidade, nenhum ego falando mais alto. \"}, {\"text\": \"\\\"Quando a gente n\\u00e3o tiver preciosismo, n\\u00e3o tiver vaidade, nenhum ego falando mais alto. \"}, {\"text\": \"Isso que faz uma equipe campe\\u00e3. Quando ela est\\u00e1 unida.\\\"\"}]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/noticia/2023/07/30/veja-o-raio-x-do-gol-que-decretou-a-derrota-do-brasil-para-a-franca.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/noticia/2023/07/30/brasil-x-jamaica-vira-mata-mata-para-evitar-rara-queda-na-fase-de-grupos.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/noticia/2023/07/29/leticia-desabafa-tomar-gol-dessa-forma-e-revoltante.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/noticia/2023/07/29/marta-se-desespera-com-derrota-parcial-do-brasil-contra-a-franca-na-copa-do-mundo-feminina.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "14h00", "title": "Copa do Mundo Feminina 2023: veja jogos e hor\u00e1rios do dia #13", "subtitle": "Dia come\u00e7a com Vietn\u00e3 x Holanda e Portugal x EUA, \u00e0s 4h (de Bras\u00edlia); China x Inglaterra, Haiti x Dinamarca fecham a ter\u00e7a-feira \u00e0s 8h; veja onde assistir ", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Adelaide, Austr\u00e1lia", "text": "Vietn\u00e3 x Holanda e Portugal x Estados Unidos abrem a ter\u00e7a-feira com defini\u00e7\u00e3o das vagas do grupo E, \u00e0s 4h (de Bras\u00edlia). O \u00fanico eliminado \u00e9 a sele\u00e7\u00e3o vietnamita, as demais tem chances de classifica\u00e7\u00e3o. \u00c0s 8h, China x Inglaterra e Haiti x Dinamarca tamb\u00e9m v\u00e3o definir quem, do grupo D, vai seguir para as oitavas de final da  Copa do Mundo Feminina .    +Veja a Copa do Mundo Feminina     + Veja not\u00edcias da sele\u00e7\u00e3o brasileira    O grupo E da Copa do Mundo Feminina chega a \u00faltima rodada com disputas por vagas nas oitavas de final. Estados Unidos tem quatro pontos e Portugal tem tr\u00eas. As portuguesas surpreenderam ao entrar na disputa por essa vaga. No primeiro jogo, a estreante perdeu para a Holanda, por 1 a 0, mas conseguiu uma vit\u00f3ria sobre o Vietn\u00e3 e respirou no grupo com a esperan\u00e7a de classificar \u00e0s oitavas logo na primeira participa\u00e7\u00e3o em mundiais.    +Copa Feminina: educa\u00e7\u00e3o japonesa, gol 1.000 e festa local marcam dia #12    - S\u00e3o estes palcos que n\u00f3s queremos estar. \u00c9 contra estas sele\u00e7\u00f5es que n\u00f3s queremos jogar porque n\u00f3s tamb\u00e9m vamos crescer com elas. N\u00e3o menosprezando nenhuma outra sele\u00e7\u00e3o. Claro, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil para n\u00f3s ganharmos o jogo, mas acreditamos que temos a nossa equipa e que temos de estar preparados para este tipo de momentos - declarou .   Mas Portugal vai disputar essa vaga com a favorita do grupo e maior campe\u00e3 mundial, Estados Unidos  (O jogo ter\u00e1 transmiss\u00e3o do Sportv) . O in\u00edcio das americanas foi como esperado, com vit\u00f3ria sobre o Vietn\u00e3, mas, na reedi\u00e7\u00e3o da final da Copa de 2019 contra a Holanda, os Estados Unidos n\u00e3o confirmaram o favoritismo e empataram.   O resultado embolou o grupo e, mesmo que achem que as americanas v\u00e3o passar com facilidade sobre as portuguesas, o treinador Vlatko Andonovski est\u00e1 falando em cautela.   - Elas (Portugal) s\u00e3o uma \u00f3tima equipe. Est\u00e3o muito bem treinadas, s\u00e3o disciplinadas, organizadas e n\u00e3o vai ser f\u00e1cil. Por isso, estamos muito focados neste jogo para garantirmos um resultado favor\u00e1vel. N\u00e3o queremos nem pensar no passo dois. \u00c9 o passo um que \u00e9 o mais importante para n\u00f3s. \u00c9 este jogo, desde o primeiro minuto.   A Holanda tamb\u00e9m tem quatro pontos e est\u00e1 sem segundo lugar no grupo. O Vietn\u00e3 est\u00e1 com zero e eliminado. Para classificar, as holandesas precisam apenas de um empate para garantir a vaga nas oitavas de final. A moral aumentou quando conseguiram arrancar um empate das americanas, favoritas no grupo e, a depender do resultado entre Portugal e EUA, as holandesas podem garantir o primeiro lugar.    +Copa das goleiras: veja as 10 melhores defesas do Mundial Feminino at\u00e9 agora    O Vietn\u00e3 fez a sua estreia em mundiais femininos neste ano. Ainda n\u00e3o garantiu nenhuma vit\u00f3ria e nenhum gol, mas tem uma goleira como destaque. Com apenas 1,65m de altura, Tr\u1ea7n Th\u1ecb Kim Thanh tem feito boas defesas e evitando placares mais el\u00e1sticos. A partida contra Holanda pode marcar a hist\u00f3ria e quebrar tabus para as vietnamitas.   Essa ter\u00e7a-feira ser\u00e1 de emo\u00e7\u00f5es, com muitas elimina\u00e7\u00f5es e classifica\u00e7\u00f5es. No grupo D, as quatro sele\u00e7\u00f5es tem chances de passar para as oitavas de final. Dinamarca est\u00e1 em segundo lugar, com tr\u00eas pontos. O Haiti tem zero, mas uma vit\u00f3ria, com mais de dois gols de diferen\u00e7a, e derrota das chinesas, podem garantir as haitianas na pr\u00f3xima fase.    +Sinclair admite adeus da Copa do Mundo e abre espa\u00e7o para recorde de Marta    As estreantes em mundiais femininos ainda n\u00e3o marcaram nenhum gol, mas tem uma goleira que tem sido destaque da sele\u00e7\u00e3o Haitiana. Kerly Th\u00e9us fez grandes defesas, principalmente, contra a favorita do grupo, Inglaterra. Melchie Dumornay, de apenas 19 anos, \u00e9 outro destaque dessa sele\u00e7\u00e3o. A meia \u00e9 a mais nova do elenco e fonte de criatividade.   As Dinamarquesas estrearam neste mundial com vit\u00f3ria por 1 a 0 sobre a China, mas perderam para a Inglaterra pelo mesmo placar na segunda rodada. Para encaminhar a classifica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o dependem apenas do pr\u00f3prio esfor\u00e7o. Precisam vencer com um bom saldo de gols para n\u00e3o ter a classifica\u00e7\u00e3o amea\u00e7a pela China.   China e Inglaterra disputam diretamente uma vaga. As inglesas lideram o grupo, com seis pontos. As chinesas est\u00e3o em terceiro lugar. Se a China vencer, pode amea\u00e7ar a classifica\u00e7\u00e3o da Sele\u00e7\u00e3o da Inglaterra. A partida ser\u00e1 \u00e0s 8h, com  tempo real no ge.      +Oitavas de final da Copa do Mundo Feminina: tabela, datas e hor\u00e1rios    A Inglaterra convive com les\u00f5es que tem afetado o desempenho da equipe em campo. A \u00faltima baixa foi Keira Walsh, meio-campista titular e jogadora mais cara do planeta. Ela teve uma les\u00e3o no joelho durante a partida contra a Dinamarca. A ruptura do ligamento cruzado foi descartada, mas n\u00e3o foi divulgado a gravidade da les\u00e3o. Certamente \u00e9 d\u00favida para esse confronto.    +Copa Feminina: Jogadora mais cara do mundo, inglesa Walsh sofre grave les\u00e3o contra Dinamarca    A China tem a dif\u00edcil miss\u00e3o de vencer sobre a Inglaterra e ainda joga sem a camisa 10, Zhang Rui. Ela foi expulsa ainda no primeiro tempo do jogo contra o Haiti, ap\u00f3s uma falta forte contra Sherly Jeudy. Quando mais amplo o placar para as chinesas, maior \u00e9 a chance de classifica\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3xima fase, mas a sele\u00e7\u00e3o s\u00f3 marcou um gol nesta edi\u00e7\u00e3o de Copa do Mundo.", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/noticia/2023/07/31/oitavas-de-final-da-copa-do-mundo-feminina-tabela-datas-e-horarios.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/noticia/2023/07/31/copa-feminina-educacao-japonesa-gol-1000-e-festa-local-marcam-dia-12.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/noticia/2023/07/28/copa-feminina-jogadora-mais-cara-do-mundo-inglesa-walsh-sofre-grave-lesao-contra-dinamarca.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/jogo/01-08-2023/china-feminino-inglaterra-feminino.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/noticia/2023/07/27/copa-das-goleiras-veja-as-10-melhores-defesas-do-mundial-feminino-ate-agora.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/jogo/27-07-2023/australia-feminino-nigeria-feminino.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/selecao-brasileira/", "https://ge.globo.com/futebol/copa-do-mundo-feminina/noticia/2023/07/31/sinclair-estrela-do-canada-admite-provavel-despedida-da-copa-do-mundo.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "17h58", "title": "Atl\u00e9tico-MG x Palmeiras: Galo ir\u00e1 atingir R$ 30 milh\u00f5es brutos de bilheteria em 2023", "subtitle": "Duelo na Libertadores, contra o Palmeiras, tem expectativa de Mineir\u00e3o lotado para esta quarta-feira ", "author": " Por Fred Ribeiro ", "city": "\u2014 Belo Horizonte", "text": "O  Atl\u00e9tico-MG  ir\u00e1 enfrentar o Palmeiras na ida das oitavas da Libertadores, nesta quarta-feira, no Mineir\u00e3o. No Gigante da Pampulha, promessa de boa arrecada\u00e7\u00e3o de bilheteria. Inevitavelmente, o Galo ultrapassar\u00e1 os R$ 30 milh\u00f5es brutos na venda de ingressos, em 2023.    + Mais not\u00edcias do Atl\u00e9tico-MG   + Contrata\u00e7\u00f5es do Atl\u00e9tico-MG: veja quem chega, quem fica e quem sai    Na \u00faltima partida, diante do Flamengo, no Independ\u00eancia, o clube alcan\u00e7ou pouco mais de R$ 1 milh\u00e3o com 22 mil torcedores na derrota de virada. Foi um dos maiores p\u00fablicos do Galo na hist\u00f3ria do Horto (22.441), sendo que o recorde do est\u00e1dio ap\u00f3s a reforma (2012) \u00e9 de 22.654, em Atl\u00e9tico x Sport no Brasileiro de 2018.   Foi especulada a possibilidade de o Atl\u00e9tico seguir no Independ\u00eancia para encarar o Palmeiras. Entretanto, alguns fatores ajudaram o Galo a decidir em manter o jogo para o Mineir\u00e3o: primeiro pelo fato de o Am\u00e9rica n\u00e3o estar mais na Libertadores, e atuar no Horto gera puni\u00e7\u00e3o da Conmebol (pelos s\u00edmbolos do Coelho estarem expostos). Em segundo lugar, a pr\u00f3pria bilheteria. Por \u00faltimo, a promessa de o gramado do Mineir\u00e3o n\u00e3o estar t\u00e3o prejudicado ap\u00f3s o show de pagode no \u00faltimo s\u00e1bado.   At\u00e9 agora, o Atl\u00e9tico fez cinco jogos de mandante na Libertadores de 2023, enfrentou Carabobo, Millonarios, Libertad e Athletico-PR no Mineir\u00e3o, e o Alianza Lima no Independ\u00eancia. Arrecada\u00e7\u00e3o bruta de R$ 10.926.882,90, o que representa 36% do total da temporada, que j\u00e1 tem 21 partidas na condi\u00e7\u00e3o de mandante.   A meta do or\u00e7amento de 2023 \u00e9 de R$ 71 milh\u00f5es de arrecada\u00e7\u00e3o bruta de bilheteria, em 35 jogos. No Brasileiro, o Galo ainda ter\u00e1 mais 11 jogos garantidos. Na Libertadores, o melhor cen\u00e1rio \u00e9 de mais tr\u00eas jogos em BH (Palmeiras, quartas e semifinais).   A venda de ingressos para Atl\u00e9tico x Palmeiras come\u00e7ou nesta segunda-feira, com o menor pre\u00e7o para o torcedor que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3cio de R$ 100. Quem tem o melhor plano do Galo na Veia (Forte e Vingador) pode pagar R$ 30, R$ 40,20, R$ 51 ou R$ 8. Veja abaixo:    Laranja Superior e Laranja Inferior (Port\u00e3o F)     Vermelho Superior (Port\u00e3o D)     Vermelho Inferior (Port\u00e3o E)     Amarelo Superior e Amarelo Inferior (Port\u00e3o C)     Roxo Superior (Port\u00f5es A e B \u2013 n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel transitar entre os port\u00f5es A e B)     Tribuna \u2013 Roxo Inferior (Port\u00e3o A)", "quotes": "[]", "related_links": ["https://globoesporte.globo.com/futebol/times/atletico-mg/", "https://ge.globo.com/futebol/times/atletico-mg/noticia/2022/11/14/contratacoes-do-atletico-mg-para-2023-veja-quem-chega-quem-fica-e-quem-vai-embora.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "16h53", "title": "Santos anuncia a contrata\u00e7\u00e3o do zagueiro Jo\u00e3o Basso", "subtitle": "Defensor, que estava no Arouca, de Portugal, firmou contrato at\u00e9 dezembro de 2026", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 S\u00e3o Paulo", "text": "O  Santos  anunciou, nesta segunda-feira, a contrata\u00e7\u00e3o do zagueiro Jo\u00e3o Basso. O defensor de 26 anos, que estava no Arouca, de Portugal, chega em definitivo ao Peixe. Ele firmou contrato com o clube at\u00e9 31 de dezembro de 2026.   O atleta \u00e9 o quarto refor\u00e7o do  Santos  para o restante da temporada. O lateral-esquerdo Dod\u00f4, o meia Jean Lucas e o atacante Julio Furch foram os tr\u00eas primeiros.   A zaga sofreu com baixas ap\u00f3s as sa\u00eddas de Maicon, Eduardo Bauermann e Luiz Felipe. Basso foi titular absoluto na campanha que levou o Arouca ao quinto lugar no Campeonato Portugu\u00eas da temporada passada.   Agora, al\u00e9m de Jo\u00e3o Basso, o t\u00e9cnico Paulo Turra conta com Joaquim, Messias e Alex para a fun\u00e7\u00e3o. Com poucas op\u00e7\u00f5es, o treinador promoveu o zagueiro Matheus Matias, do time sub-20, que tem treinado com o elenco profissional.    Leia mais sobre o  Santos : + Jean Mota detalha conviv\u00eancia com Messi e brinca sobre Beckham + Treino do Santos: Turra inicia prepara\u00e7\u00e3o para jogo contra o Athletico    Jo\u00e3o Basso \u00e9 formado nas categorias de base do Paran\u00e1 Clube. Ele permaneceu no clube at\u00e9 2016, quando foi negociado com o Estoril, de Portugal. No pa\u00eds, passou tamb\u00e9m pelo Real Sport Club at\u00e9 chegar ao Arouca, em 2019.   Recentemente, o Cruzeiro tentou a contrata\u00e7\u00e3o do jogador. Contudo, a proposta de aquisi\u00e7\u00e3o dos direitos econ\u00f4micos foi recusada pelo Arouca.   O tamb\u00e9m zagueiro Juan Pablo Vargas, do Millonarios, da Col\u00f4mbia, \u00e9 aguardado no CT Rei Pel\u00e9 nos pr\u00f3ximos dias para realizar exames m\u00e9dicos e tamb\u00e9m assinar com o Peixe.   O  Santos  ainda tenta, at\u00e9 a pr\u00f3xima quarta-feira, acertar a contrata\u00e7\u00e3o de J\u00fanior Alonso, do Krasnodar, da R\u00fassia. E o meia Gustavo Nonato, do Ludogorets, da Bulg\u00e1ria, tamb\u00e9m est\u00e1 na mira.    + Clique aqui e saiba tudo sobre o Santos    \ud83c\udfa7  Ou\u00e7a o podcast ge Santos \ud83c\udfa7", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/sp/futebol/noticia/2023/07/31/jean-mota-detalha-convivencia-com-messi-e-brinca-sobre-beckham-parece-um-de-nos.ghtml", "https://ge.globo.com/sp/santos-e-regiao/futebol/times/santos/noticia/2023/07/31/treino-do-santos-turra-inicia-preparacao-para-jogo-contra-o-athletico.ghtml", "https://bit.ly/3yN4ge9", "https://globoesporte.globo.com/sp/santos-e-regiao/futebol/times/santos/"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "13h04", "title": "Demb\u00e9l\u00e9 pede ao Barcelona para sair, e PSG corre para pagar multa no prazo", "subtitle": "Time franc\u00eas tem at\u00e9 fim desta segunda para ativar cl\u00e1usula por valor de \u20ac 50 milh\u00f5es (R$ 261 milh\u00f5es) e ter atacante. Depois, quantia pode dobrar", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Paris", "text": "O  Paris Saint-Germain  corre contra o tempo. O atacante Demb\u00e9l\u00e9, de 26 anos, comunicou ao  Barcelona  que deseja se transferir para o time franc\u00eas. Com o sinal positivo do jogador, o clube parisiense tem at\u00e9 23h59 desta segunda-feira para ativar a cl\u00e1usula com  multa de \u20ac 50 milh\u00f5es (R$ 261 milh\u00f5es)  para contrat\u00e1-lo.   A informa\u00e7\u00e3o foi publicada por diferentes ve\u00edculos da Fran\u00e7a e da Espanha. A transfer\u00eancia \u00e9 dada como iminente, mas o PSG tenta de tudo para n\u00e3o pagar mais do que o estipulado em contrato at\u00e9 esta segunda.   No ano passado, Demb\u00e9l\u00e9 assinou novo contrato com o Barcelona at\u00e9 2024. O v\u00ednculo previa uma multa de \u20ac 50 milh\u00f5es (R$ 261 milh\u00f5es) para sua sa\u00edda at\u00e9 o dia 31 de julho de 2023. A partir desta ter\u00e7a, 1\u00ba de agosto, o valor vai para \u20ac 100 milh\u00f5es (R$ 523 milh\u00f5es).   O Bar\u00e7a queria estender o contrato e n\u00e3o contava com uma poss\u00edvel sa\u00edda do franc\u00eas pelo valor estipulado at\u00e9 julho de 2023. No acordo, Demb\u00e9l\u00e9 ainda tem direito a 25% dos \u20ac 50 milh\u00f5es (R$ 261 milh\u00f5es), ou seja, \u20ac 12,5 milh\u00f5es (R$ 65 milh\u00f5es).   O PSG tenta ativar a cl\u00e1usula e pagar a multa em LaLiga ainda esta segunda. No entanto, diante do desejo de Demb\u00e9l\u00e9, \u00e9 esperado que os dois clubes negociem, mesmo se o pagamento n\u00e3o for feito ainda em julho.    O t\u00e9cnico Xavi Hern\u00e1ndez queria a perman\u00eancia do atacante . Mas a venda do jogador \u00e9 vista como positiva no Barcelona, que precisa de receitas para se adequar ao Fair Play Financeiro de LaLiga e poder inscrever novas contrata\u00e7\u00f5es.   Demb\u00e9l\u00e9 \u00e9 visto no PSG como poss\u00edvel substituto de Mbapp\u00e9, que est\u00e1 em lit\u00edgio com o clube e tem futuro incerto. No entanto, o Paris deve buscar ainda mais jogadores consagrados no mercado, mesmo se o camisa 7 n\u00e3o deixar a equipe na atual janela de transfer\u00eancias.   Demb\u00e9l\u00e9 foi contratado pelo Barcelona em 2017 por \u20ac 135 milh\u00f5es pagos ao Borussia Dortmund. Ele sofreu com v\u00e1rias les\u00f5es nas primeiras temporadas e, em seis anos no clube, tem 40 gols em 185 partidas. No entanto, quando est\u00e1 em forma, \u00e9 considerado titular por Xavi e um dos principais jogadores da equipe.", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/07/31/bayern-de-munique-prepara-oferta-por-kane-em-transferencia-recorde.ghtml", "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-frances/times/paris-saint-germain/", "http://globoesporte.globo.com/equipe/futebol/futebol-internacional/futebol-espanhol/barcelona.html", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/06/26/mercado-da-bola-europeu-2023-veja-vai-e-vem-contratacoes-e-transferencias.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/07/31/psg-se-dispoe-a-pagar-multa-de-dembele-barcelona-admite-perda.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/07/30/xavi-lamenta-possivel-saida-de-dembele-nao-podemos-controlar.ghtml"]},
{"date": "31/07/2023", "time": "17h49", "title": "Ex-Inter e com convoca\u00e7\u00e3o na Sele\u00e7\u00e3o, Wesley Moraes \u00e9 contratado e estreia pelo Stoke City", "subtitle": "Jogador que tinha contrato com o Aston Villa at\u00e9 julho de 2024 chega em definitivo para clube 2\u00aa divis\u00e3o inglesa. Atacante de 26 anos se diz 100% na volta \u00e0 Inglaterra", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Stoke-on-Trent, Inglaterra", "text": "O  atacante Wesley Moraes  est\u00e1 de casa nova.  Ex-Internacional  e  com convoca\u00e7\u00e3o para defender a Sele\u00e7\u00e3o , o jogador de 26 anos vai vestir a camisa o  Stoke City  na segunda divis\u00e3o do Campeonato Ingl\u00eas na temporada 2023/2024. Ele j\u00e1 fez a estreia dele pela equipe na derrota para o Everton por 1 a 0, no amistoso realizado no s\u00e1bado.   Wesley Moraes tinha contrato com o Aston Villa at\u00e9 julho de 2024 e as partes definiram a ida para os Potters. O  v\u00ednculo  do centroavante com o Stoke City  tem dura\u00e7\u00e3o de um ano .   LEIA MAIS   Enquanto esteve em Birmingham, Wesley Moraes viveu um bom primeiro semestre, com seis gols e uma assist\u00eancia em 22 partidas. Os n\u00fameros e o desempenho renderam a ele  uma convoca\u00e7\u00e3o para a sele\u00e7\u00e3o brasileira comandada por Tite para amistosos contra Argentina e Coreia do Sul.     No entanto,  uma les\u00e3o grave no joelho direito  deixou o atleta cerca de um ano fora dos gramados. Depois disso, o jogador, que foi a  maior contrata\u00e7\u00e3o do clube ingl\u00eas \u00e0 \u00e9poca , n\u00e3o repetiu o bom in\u00edcio e foi emprestado para Club Brugge-BEL, Internacional e Levante-ESP.   De volta ao futebol ingl\u00eas, Wesley se diz 100% para iniciar a nova temporada e buscar a promo\u00e7\u00e3o a Premier League.   \u2014 A tive seis meses muito positivos na Premie League com o Aston Villa antes da mina les\u00e3o e agora eu vejo essa ida para o Stoke City com uma grande oportunidade para eu mostrar meu melhor futebol na Inglaterra. Na \u00faltima temporada, joguei muito pelo Levante na Espanha, algo que foi muito bom para eu voltar a estar 100%, ent\u00e3o agora estou pronto estar aqui no Stoke City \u2014 informou ao site ingl\u00eas.   Antes da primeira passagem pelo futebol ingl\u00eas, o jogador nascido em Juiz de Fora passou pelas categorias de base de Sport Club JF e Uberabinha, na cidade natal, e Itabuna, na Bahia. Na sequ\u00eancia, ele defendeu as cores do Trencin, da Eslov\u00e1quia, e do Club Brugge, da B\u00e9lgica, onde conquistou duas vezes o Campeonato Belga. Na sequ\u00eancia passagens por Aston Villa, Internacional, Levante e Sele\u00e7\u00e3o, onde ele fez uma partida, diante da Argentina, em 2019   \ud83d\udcf2 Confira as not\u00edcias do esporte no  ge Zona da Mata \ud83d\udcf2 Siga o ge no  Instagram  e no  Facebook", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-ingles/", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-ingles/noticia/wesley-sofre-grave-lesao-no-joelho-e-desfalca-aston-villa-no-restante-da-temporada.ghtml", "https://www.instagram.com/ge.tvintegracao/", "https://www.facebook.com/gezonadamata", "https://ge.globo.com/mg/zona-da-mata-centro-oeste/", "https://ge.globo.com/mg/zona-da-mata-centro-oeste/futebol/noticia/aston-villa-anuncia-contratacao-de-atacante-brasileiro-wesley-moraes.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/selecao-brasileira/noticia/wesley-moraes-do-aston-villa-e-convocado-para-a-selecao-brasileira-no-lugar-de-david-neres.ghtml"]}
]