[
{"date": "14/08/2023", "time": "11h06", "title": "Payet no Vasco: veja a data e a hora que o refor\u00e7o chega ao Rio", "subtitle": "Meia franc\u00eas vem ao Brasil nos pr\u00f3ximos dias para assinar contrato definitivo com o clube", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Rio de Janeiro", "text": "Payet j\u00e1 tem data e hora para chegar ao Brasil. O meia franc\u00eas, principal contrata\u00e7\u00e3o do  Vasco  nesta temporada, desembarca no Rio de Janeiro na pr\u00f3xima quarta-feira, \u00e0s 5h20, no aeroporto do Gale\u00e3o. A torcida prepara uma grande recep\u00e7\u00e3o para o t\u00e3o sonhado camisa 10.    + Payet \u00e9 a maior contrata\u00e7\u00e3o do Vasco neste s\u00e9culo? Vote    O jogador j\u00e1 assinou pr\u00e9-contrato com o Vasco, v\u00e1lido at\u00e9 julho de 2025. Os pr\u00f3ximos passos s\u00e3o os exames m\u00e9dicos e assinatura do v\u00ednculo definitivo. Depois, Payet ser\u00e1 anunciado oficialmente e inscrito no Campeonato Brasileiro.    + Veja os bastidores da contrata\u00e7\u00e3o de Payet    Payet estava h\u00e1 sete temporadas no Olympique de Marselha, clube no qual se tornou \u00eddolo. Somando as duas passagens do meia pela equipe, Payet acumulou 326 partidas, 78 gols e 95 assist\u00eancias. O franc\u00eas deixou o clube em julho deste ano, ap\u00f3s n\u00e3o renovar o contrato.    + Leia mais not\u00edcias do Vasco    Ele ser\u00e1 o d\u00e9cimo refor\u00e7o do Vasco nesta segunda janela de transfer\u00eancias. Antes chegaram o zagueiro Maicon, o lateral-esquerdo Jefferson, o volante Gary Medel, os meias Bruno Praxedes e Paulinho, e os atacantes Serginho, Rossi, Sebastian Ferreira e Pablo Vegetti.    Assista tudo sobre o Vasco no ge, na Globo e no SporTV:", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/times/vasco/noticia/2023/08/13/bastidores-os-10-dias-entre-o-primeiro-contato-do-vasco-ate-o-acordo-com-payet.ghtml", "https://globoesporte.globo.com/futebol/times/vasco/", "https://ge.globo.com/futebol/times/vasco/noticia/2023/08/14/payet-e-a-maior-contratacao-do-vasco-neste-seculo-veja-a-lista-e-vote.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/vasco/"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "05h46", "title": "Neymar quer voltar \u00e0 Europa ap\u00f3s dois anos no Al-Hilal, diz jornal", "subtitle": "Segundo L'Equipe, inten\u00e7\u00e3o do brasileiro \u00e9 voltar a uma liga competitiva e ainda disputar Copa do Mundo de 2026 pela Sele\u00e7\u00e3o", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Paris", "text": "Nesta segunda-feira, Neymar deve assinar contrato de dois anos e ser novo jogador do Al-Hilal, da Ar\u00e1bia Saudita. O per\u00edodo do v\u00ednculo n\u00e3o foi escolhido de forma aleat\u00f3ria. Segundo o jornal L\u2019Equipe, o atacante brasileiro, de 31 anos, tem a inten\u00e7\u00e3o de voltar \u00e0 Europa at\u00e9 2025 e disputar a Copa do Mundo em 2026.   De acordo com o ve\u00edculo franc\u00eas, Neymar n\u00e3o considera a ida para a Ar\u00e1bia Saudita uma \u201caposentadoria precoce\u201d, como escreve o L\u2019Equipe. O acerto com o Al-Hilal \u00e9 encarado pelo craque como uma \u00f3tima alternativa para destravar seu impasse com o PSG. E com grande compensa\u00e7\u00e3o financeira.   A prioridade de Neymar era voltar ao Barcelona ou ir para outra equipe de uma grande liga europeia. A situa\u00e7\u00e3o financeira do time espanhol, que sequer inscreveu todas suas contrata\u00e7\u00f5es, inviabilizou o retorno. Al\u00e9m disso, o t\u00e9cnico Xavi Hern\u00e1ndez n\u00e3o havia se convencido da contrata\u00e7\u00e3o.   Clubes da Premier League, especialmente o Chelsea, chegaram a demonstrar interesse. Mas o PSG n\u00e3o deu ind\u00edcios de que aceitaria negociar Neymar por menos de \u20ac 100 milh\u00f5es (R$ 540 milh\u00f5es) para um potencial rival no continente. O alto sal\u00e1rio do craque, de \u20ac 40 milh\u00f5es (R$ 215 milh\u00f5es) por temporada, \u00e9 incompat\u00edvel at\u00e9 mesmo com os grandes clubes europeus no momento.   Neymar imagina que pode cumprir sua miss\u00e3o na Ar\u00e1bia Saudita e ir sem custos para uma grande liga europeia. A inten\u00e7\u00e3o do brasileiro seria atuar em um pa\u00eds competitivo pelo menos um ano antes da Copa do Mundo de 2026.   At\u00e9 l\u00e1, o atacante vai para sua nova aventura na \u00c1sia. Neymar vai realizar exames m\u00e9dicos nesta segunda e assinar contrato de duas temporadas com o Al-Hilal. Pelo per\u00edodo, o brasileiro vai receber \u20ac 320 milh\u00f5es (R$ 1,7 bilh\u00e3o), o segundo maior contrato do futebol no momento. Os ganhos ficam atr\u00e1s apenas dos recebidos por Cristiano Ronaldo no Al-Nassr.   Com a ida para a Ar\u00e1bia Saudita, o brasileiro encerra sua passagem de 10 temporadas pelo futebol europeu e seis anos no PSG. Neymar chegou ao time franc\u00eas como jogador mais caro da hist\u00f3ria e com o projeto de al\u00e7ar o clube ao topo da Europa, o que poderia lev\u00e1-lo aos pr\u00eamios individuais.   O camisa 10, no entanto, sofreu com problemas f\u00edsicos e somou 173 jogos no  Paris Saint-Germain , uma m\u00e9dia de pouco mais de 28 por temporada. No per\u00edodo, o clube teve 318 partidas oficiais. O brasileiro fez 118 gols e 70 assist\u00eancias na equipe parisiense e conquistou 13 t\u00edtulos, entre eles, cinco edi\u00e7\u00f5es do Campeonato Franc\u00eas, al\u00e9m do vice-campeonato da Champions League em 2020.", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/08/13/neymar-sera-jogador-do-al-hilal-e-faz-exames-nesta-segunda-feira.ghtml", "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-frances/times/paris-saint-germain/", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-saudita/"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "10h00", "title": "Payet \u00e9 a maior contrata\u00e7\u00e3o do Vasco neste s\u00e9culo? Veja a lista e vote", "subtitle": "Qual outro refor\u00e7o impactou tanto na torcida como o meia franc\u00eas?", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Rio de Janeiro", "text": "O acordo entre Dimitri Payet e  Vasco  \u00e9 sem d\u00favidas um dos grandes neg\u00f3cios do clube nos \u00faltimos tempos. Desde que a negocia\u00e7\u00e3o veio \u00e0 tona, o nome causou grande como\u00e7\u00e3o entre os torcedores. Mas ser\u00e1 que o franc\u00eas \u00e9 a maior contrata\u00e7\u00e3o vasca\u00edna do S\u00e9culo 21?    + Veja os bastidores da contrata\u00e7\u00e3o de Payet    Qual outro refor\u00e7o impactou tanto na torcida como Payet? O retorno de grandes \u00eddolos ao Vasco, como Felipe, Juninho Pernambucano e Edmundo, concorre com a chegada do franc\u00eas. Diego Souza, Nen\u00ea e Lu\u00eds Fabiano s\u00e3o nomes que tamb\u00e9m repercutiram muito positivamente entre os vasca\u00ednos.    + Payet ser\u00e1 o primeiro jogador franc\u00eas da hist\u00f3ria do Vasco     Veja abaixo a lista com as principais contrata\u00e7\u00f5es do Vasco no S\u00e9culo 21 e vote no fim:     Rom\u00e1rio:  revelado pelo Vasco, o camisa 11 teve quatro passagens pelo clube, duas neste s\u00e9culo: 2005 e 2007. Os retornos, no entanto, n\u00e3o tiveram tanto peso como a volta dele em 1999, 11 anos depois de surgir para o futebol.    Edmundo:  outro craque revelado em S\u00e3o Janu\u00e1rio, o atacante \u00e9 um dos maiores \u00eddolos da hist\u00f3ria do Vasco. Depois de sair para o Palmeiras em 1993, ele teve outras quatro passagens pelo clube, duas no S\u00e9culo 21, em 2003 e 2008. Esta \u00faltima marcou a despedida do jogador.    Juninho Pernambucano:  revelado pelo Sport, o meia chegou ao Vasco em 1995 e se tornou \u00eddolo no Rio de Janeiro antes de se transferir para o Lyon, da Fran\u00e7a. Voltou ao clube carioca duas vezes, em 2011 e 2013.    Felipe:  mais um craque que o Vasco revelou. O maestro, lan\u00e7ado em 1996, deixou o clube em 2001 e retornou em 2010, jogando mais tr\u00eas temporadas com a camisa vasca\u00edna. Fez parte do \u00faltimo grande t\u00edtulo do time, a Copa do Brasil de 2011.    Diego Souza:  depois de uma grande passagem pelo Palmeiras nos anos anteriores, o meia foi contratado pelo Vasco com muita expectativa em 2011 e foi um dos destaques do time na campanha do t\u00edtulo da Copa do Brasil naquele ano.    Nen\u00ea:  o meia circulou pela Europa, com passagem marcante no PSG, e veio para o Vasco em 2015 depois de jogar no Catar. Em transa\u00e7\u00e3o considerada dif\u00edcil, o jogador chegou a S\u00e3o Janu\u00e1rio com pompa e criou grande identifica\u00e7\u00e3o com a torcida.    + Leia mais not\u00edcias do Vasco     Lu\u00eds Fabiano:  com passagens marcantes por Sevilla e S\u00e3o Paulo, a contrata\u00e7\u00e3o do atacante causou grande impacto nos vasca\u00ednos em 2017. O Fabuloso conviveu com problemas f\u00edsicos e, no ano seguinte, encerrou sua passagem por S\u00e3o Janu\u00e1rio ap\u00f3s 20 jogos disputados e seis gols marcados.    Maxi L\u00f3pez:  o atacante chegou ao Vasco em 2018 depois de uma longa passagem pelo futebol italiano. O clube surfou a onda e badalou o argentino, que criou identifica\u00e7\u00e3o com o Vasco, mas pediu para rescindir no ano seguinte.    Fredy Guar\u00edn:  o volante, que fez sucesso na Inter de Mil\u00e3o e no Porto, chegou ao Vasco em 2019 depois de rescindir com o Shanghai Shenhua. Ele quase foi contratado pelo rival Flamengo, mas fechou com o clube de S\u00e3o Janu\u00e1rio.    Dimitri Payet:  o meia estava h\u00e1 sete temporadas no Marselha, clube no qual se tornou \u00eddolo. Somando as duas passagens pela equipe, Payet acumulou 326 partidas, 78 gols e 95 assist\u00eancias. O franc\u00eas deixou o clube em julho deste ano, ap\u00f3s n\u00e3o renovar o contrato. Chega ao Vasco nesta semana.    Assista tudo sobre o Vasco no ge, na Globo e no SporTV:", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/times/vasco/noticia/2023/08/13/bastidores-os-10-dias-entre-o-primeiro-contato-do-vasco-ate-o-acordo-com-payet.ghtml", "https://globoesporte.globo.com/futebol/times/vasco/", "https://ge.globo.com/futebol/times/vasco/", "https://ge.globo.com/futebol/times/vasco/noticia/2023/08/13/payet-sera-o-primeiro-jogador-frances-da-historia-do-vasco-veja-europeus-que-defenderam-o-clube.ghtml"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "10h40", "title": "Vasco entra na Justi\u00e7a para jogar contra o Atl\u00e9tico-MG no Maracan\u00e3", "subtitle": "\"O Flamengo novamente opta por transformar a disputa desportiva em inimizade para al\u00e9m dos campos\", escreve o clube em parte da a\u00e7\u00e3o; jogo ser\u00e1 no dia 20 de agosto", "author": " Por Emanuelle Ribeiro e Marcelo Baltar ", "city": "\u2014 Rio de Janeiro", "text": "Depois de ter pedido negado pelo Cons\u00f3rcio Maracan\u00e3 , o  Vasco  entrou na Justi\u00e7a para jogar contra o Atl\u00e9tico-MG no est\u00e1dio, no dia 20 de agosto, \u00e0s 11h, pela 20\u00aa rodada do Brasileir\u00e3o.   O clube solicitou ao Flamengo na ter\u00e7a-feira passada jogar no est\u00e1dio, mas teve o pedido negado. Por decis\u00e3o judicial, o Vasco est\u00e1 impedido de jogar com p\u00fablico em S\u00e3o Janu\u00e1rio e teve port\u00f5es fechados em seus \u00faltimos quatro jogos. A puni\u00e7\u00e3o do STJD j\u00e1 foi cumprida.   - O recalcitrante Flamengo novamente opta por transformar a disputa desportiva em inimizade para al\u00e9m dos campos de futebol e nega-se a alugar o bem p\u00fablico Maracan\u00e3 para o Vasco mandar seu jogo - escreveu o clube em parte da a\u00e7\u00e3o.    + Payet \u00e9 a maior contrata\u00e7\u00e3o do Vasco neste s\u00e9culo? Vote    O jogo acontece na v\u00e9spera do anivers\u00e1rio de 125 anos do Vasco. N\u00e3o est\u00e1 prevista nenhuma partida do Flamengo ou do Fluminense, respons\u00e1veis pela gest\u00e3o do Maracan\u00e3, no est\u00e1dio, no dia 20 de agosto. O Fluminense jogar\u00e1 no local no dia anterior, s\u00e1bado, contra o Am\u00e9rica-MG. O Tricolor voltar\u00e1 a jogar no est\u00e1dio ndia 24 (quinta), contra o Ol\u00edmpia, pela Libertadores.   Em seu argumento, o Vasco recordo que em mais de uma oportunidade o Maracan\u00e3 recebeu jogos em dias seguidas nesta temporada.   - N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas que a partida entre Vasco e Atl\u00e9tico-MG representar\u00e1 disputa entre dois clubes tradicionais e de torcidas apaixonadas e levar\u00e1 a mais uma grande procura por ingressos. Destaca-se que a partida ser\u00e1 num domingo, \u00e0s 11h, hor\u00e1rio nobre do futebol nacional, sendo que Atl\u00e9tico e Vasco brigam por uma boa posi\u00e7\u00e3o no Campeonato Brasileiro, com visitas a participar da Libertadores e se manter na S\u00e9rie A... - diz o texto, que segue:   - Considerando que n\u00e3o h\u00e1 partida agendada para esta data no Maracan\u00e3, o Vasco requereu por of\u00edcio enviado ao Flamengo a utiliza\u00e7\u00e3o do est\u00e1dio para sediar a partida, uma vez que este det\u00e9m a atual permiss\u00e3o de uso do est\u00e1dio.   Caso consiga a autoriza\u00e7\u00e3o para jogar no Maracan\u00e3, o Vasco poder\u00e1 jogar com torcida, uma vez que j\u00e1 cumpriu a puni\u00e7\u00e3o do STJD de jogar quatro partidas sem p\u00fablico. Mas, em S\u00e3o Janu\u00e1rio, o clube segue privado de ter torcedores na arquibancada, porque a interdi\u00e7\u00e3o \u00e9 uma medida da Justi\u00e7a comum e depende de julgamento.    + Leia mais not\u00edcias do Vasco    Esta \u00e9 a terceira vez que o Vasco entra na Justi\u00e7a para jogar no Maracan\u00e3. Nesta temporada, o clube conseguiu a libera\u00e7\u00e3o do est\u00e1dio para enfrentar o Palmeiras e, no ano passado, tamb\u00e9m ingressou com pedido para o confronto contra o Sport.   Em seu argumento, o Vasco citou as duas situa\u00e7\u00f5es em que precisou ir \u00e0 Justi\u00e7a para jogar no Maracan\u00e3. Nas duas vezes o clube conseguiu.    Assista tudo sobre o Vasco no ge, na Globo e no SporTV:", "quotes": "[]", "related_links": ["https://globoesporte.globo.com/futebol/times/vasco/", "https://ge.globo.com/futebol/times/vasco/noticia/2023/08/12/consorcio-nega-pedido-do-vasco-por-maracana-e-clube-deve-ir-a-justica.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/vasco/noticia/2023/08/14/payet-e-a-maior-contratacao-do-vasco-neste-seculo-veja-a-lista-e-vote.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/vasco/"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "03h00", "title": "Bragantino x Vasco: onde assistir ao vivo, hor\u00e1rio e escala\u00e7\u00f5es", "subtitle": "Veja tamb\u00e9m desfalques, arbitragem e outras informa\u00e7\u00f5es do jogo da 19\u00aa rodada do Brasileir\u00e3o", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Bragan\u00e7a Paulista, SP", "text": "Red Bull  Bragantino  e  Vasco  se enfrentam nesta segunda-feira, 14, pela 19\u00aa rodada do Brasileir\u00e3o. Os times duelam \u00e0s 21h, no est\u00e1dio Nabi Abi Chedid, em Bragan\u00e7a Paulista. O  ge  acompanha a partida em tempo real, com v\u00eddeos exclusivos -  clique aqui .   O Bragantino vem de uma elimina\u00e7\u00e3o nas oitavas de final da Sul-Americana. Nos p\u00eanaltis, o Massa Bruta foi superado pelo Am\u00e9rica-MG. O Brasileir\u00e3o, portanto, passa a ser a competi\u00e7\u00e3o que resta no calend\u00e1rio do time. E ap\u00f3s o jogo da Sul-Americana, o t\u00e9cnico Pedro Caixinha destacou que a meta do Braga \u00e9 fechar o primeiro turno com 34 pontos, que pode deixar o time no G-4.    + Veja a tabela e a classifica\u00e7\u00e3o do Brasileiro    Na zona de rebaixamento, o Vasco briga para ganhar posi\u00e7\u00f5es e respirar no campeonato. Na \u00faltima rodada, o Vasco bateu o Gr\u00eamio e conquistou a primeira vit\u00f3ria sob o comando de Ram\u00f3n D\u00edaz. O time vem apresentando melhoras desde a chegada do treinador argentino e de refor\u00e7os na segunda janela. A meta \u00e9 sair do Z-4 para depois pensar em outros objetivos.   O sportv e o Premiere transmitem a partida ao vivo. O  ge  acompanha o jogo em tempo real, com v\u00eddeos exclusivos -  clique aqui .   O Massa Bruta ter\u00e1 ao menos uma mudan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o ao time que foi eliminado da Copa do Brasil pelo Am\u00e9rica-MG na \u00faltima quinta-feira. Vitinho, que recebeu o terceiro amarelo o Brasileir\u00e3o, est\u00e1 suspenso. Para seu lugar, Sorriso deve ser deslocado para o setor esquerdo e Thiago Borbas ganha vaga no time titular. H\u00e1 possibilidade ainda de Matheus Gon\u00e7alves ganhar uma oportunidade. Sasha, que sentiu um incomodo na coxa esquerda no \u00faltimo jogo, segue sendo avaliado pelo departamento m\u00e9dico, mas n\u00e3o deve ser problema.    Quem est\u00e1 fora:  Vitinho (suspenso), Eric Ramires (les\u00e3o na coxa esquerda), Eduardo Santos (cirurgia no joelho), Helinho (estiramento no joelho), Henry Mosquera (contus\u00e3o no joelho), L\u00e9o Realpe (les\u00e3o no b\u00edceps femoral da coxa), Lucas Cunha (cirurgia no joelho), Nathan Camargo (entorse no joelho), Raul (cirurgia no joelho) e Nacho Laquintana (em transi\u00e7\u00e3o).    Pendurados:  Andres Hurtado, Eduardo Sasha, Jadsom, Juninho Capixaba e Lucas Evangelista.    + Clique aqui e leia mais not\u00edcias do Bragantino    O Vasco ter\u00e1 ao menos uma mudan\u00e7a para o compromisso contra o Bragantino. Emprestado pelo time de Bragan\u00e7a Paulista, Praxedes, titular na vit\u00f3ria sobre o Gr\u00eamio na rodada passada, n\u00e3o poder\u00e1 atuar. Marlon Gomes deve entrar em seu lugar. Jair \u00e9 outro que pode voltar ao time titular.    Quem est\u00e1 fora:  Praxedes (quest\u00e3o contratual) e De Lucca (recupera\u00e7\u00e3o de les\u00e3o).    Pendurados:  L\u00e9o, Jair, Mateus Carvalho, Orellano, Figueiredo e Rayan.    + Clique aqui e confira mais not\u00edcias do Vasco", "quotes": "[{\"text\": \" Cleiton, Aderlan (Hurtado), Leo Ortiz, Luan Patrick e Juninho Capixaba; Matheus Fernandes, Lucas Evangelista e Bruninho; Thiago Borbas (Matheus Gon\\u00e7alves), Sorriso e Eduardo Sasha.\"}, {\"text\": \" L\\u00e9o Jardim, Robson Bambu, Medel, L\\u00e9o, Lucas Piton, Jair (Z\\u00e9 Gabriel), Marlon Gomes, Paulinho, Orellano, Gabriel Pec e Sebasti\\u00e1n Ferreira.\"}, {\"text\": \"Prov\\u00e1vel escala\\u00e7\\u00e3o:\"}, {\"text\": \" Cleiton, Aderlan (Hurtado), Leo Ortiz, Luan Patrick e Juninho Capixaba; Matheus Fernandes, Lucas Evangelista e Bruninho; Thiago Borbas (Matheus Gon\\u00e7alves), Sorriso e Eduardo Sasha.\"}, {\"text\": \"Prov\\u00e1vel escala\\u00e7\\u00e3o:\"}, {\"text\": \" L\\u00e9o Jardim, Robson Bambu, Medel, L\\u00e9o, Lucas Piton, Jair (Z\\u00e9 Gabriel), Marlon Gomes, Paulinho, Orellano, Gabriel Pec e Sebasti\\u00e1n Ferreira.\"}]", "related_links": ["https://globoesporte.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/futebol/times/bragantino/", "https://ge.globo.com/futebol/times/vasco/", "https://ge.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/futebol/times/bragantino/", "https://ge.globo.com/futebol/brasileirao-serie-a/", "https://ge.globo.com/sp/vale-do-paraiba-regiao/futebol/brasileirao-serie-a/jogo/14-08-2023/bragantino-vasco.ghtml", "https://globoesporte.globo.com/futebol/times/vasco/", "https://ge.globo.com/"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "10h00", "title": "Presidente do S\u00e3o Paulo cobra arbitragem: \"Medidas s\u00e3o necess\u00e1rias\"", "subtitle": "Casares diz acreditar na seriedade do trabalho, mas reclama do p\u00eanalti a favor do Flamengo", "author": " Por Eduardo Rodrigues ", "city": "\u2014 S\u00e3o Paulo", "text": "Julio Casares, presidente do  S\u00e3o Paulo , refor\u00e7ou a cobran\u00e7a do clube contra a arbitragem ap\u00f3s o empate em 1 a 1 contra o Flamengo, no Maracan\u00e3, no \u00faltimo domingo.   O Tricolor deixou o Rio de Janeiro questionando o uso do VAR na an\u00e1lise de um poss\u00edvel impedimento do ataque rubro-negro no lance do p\u00eanalti que definiu o placar, nos acr\u00e9scimos do segundo tempo.   \u2013 Sempre apoiei a profissionaliza\u00e7\u00e3o da arbitragem e acredito na seriedade do trabalho. No entanto, medidas s\u00e3o necess\u00e1rias para que situa\u00e7\u00f5es como a ocorrida na partida de ontem n\u00e3o se repitam, ainda mais em partidas e em competi\u00e7\u00f5es de grande magnitude, como no nosso jogo com o Corinthians pela Copa do Brasil. Vamos manter contato com a CBF, al\u00e9m de protocolar nosso questionamento \u2013 disse Julio Casares.    O S\u00e3o Paulo enviar\u00e1 um of\u00edcio \u00e0 CBF nesta segunda-feira  pedindo explica\u00e7\u00f5es sobre a linha tra\u00e7ada pelo VAR na origem da jogada. Al\u00e9m disso, o clube se posiciona nos bastidores dias antes da semifinal da Copa do Brasil, contra o Corinthians.    Mais do  S\u00e3o Paulo : + Clube enviar\u00e1 of\u00edcio \u00e0 CBF pedindo explica\u00e7\u00f5es sobre p\u00eanalti + Lucas se torna titular em dez dias e vira arma para Copa do Brasil + An\u00e1lise: James e Lucas d\u00e3o bons sinais ao S\u00e3o Paulo    No Tricolor, o argumento \u00e9 de que a equipe tem sofrido com erros nesta temporada e h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o com o Majestoso, que \u00e9 tratado como o jogo mais importante no clube dos \u00faltimos anos.   Em desvantagem, o time de Dorival J\u00fanior precisa vencer na quarta-feira por dois gols por diferen\u00e7a para avan\u00e7ar \u00e0 final do torneio mata-mata - um triunfo por um gol de diferen\u00e7a leva a decis\u00e3o da vaga para as cobran\u00e7as de p\u00eanaltis.    No \u00faltimo domingo, Dorival J\u00fanior j\u00e1 havia se manifestado sobre a arbitragem.    \u2013 O p\u00eanalti n\u00e3o vou falar, porque infelizmente temos deixado muitos pontos ao longo da competi\u00e7\u00e3o, e talvez nem seja o p\u00eanalti o fator principal, mas a condu\u00e7\u00e3o, que para mim \u00e9 o que vem acontecendo e prejudicando o que a equipe vem produzindo. Se n\u00e3o fosse assim, talvez n\u00f3s poder\u00edamos ter tido uns oito ou nove pontos a mais do que temos nesse momento \u2013 comentou.   Em maio, o  S\u00e3o Paulo  enviou uma representa\u00e7\u00e3o para a CBF contra as arbitragens de Paulo C\u00e9sar Zanovelli da Silva e Bruno Arleu de Araujo, que apitaram os jogos contra Fortaleza e Corinthians, pelo Brasileir\u00e3o.   Nas ocasi\u00f5es, a diretoria reclamou da expuls\u00e3o de Rodrigo Nestor, contra o Fortaleza, e de lances pol\u00eamicos ocorridos no cl\u00e1ssico, como a marca\u00e7\u00e3o de falta em jogada que anulou gol de Calleri e o p\u00eanalti marcado em disputa com Wesley, em lance que resultou no gol de empate de R\u00f3ger Guedes.     + Leia mais not\u00edcias do S\u00e3o Paulo    \ud83c\udfa7  Ou\u00e7a o podcast ge S\u00e3o Paulo \ud83c\udfa7    + Assista: tudo sobre o  S\u00e3o Paulo  no ge, na Globo e no sportv", "quotes": "[]", "related_links": ["https://globoesporte.globo.com/futebol/times/sao-paulo/", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/08/14/em-forma-lucas-moura-se-torna-titular-do-sao-paulo-em-dez-dias-e-e-arma-contra-o-corinthians.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/08/13/dorival-elogia-reservas-do-sao-paulo-e-critica-juizes-poderiamos-ter-uns-oito-pontos-a-mais.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/08/14/analise-james-e-lucas-dao-bons-sinais-ao-sao-paulo-que-descansa-titulares-para-decisao-de-quarta.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/08/13/sao-paulo-enviara-oficio-a-cbf-pedindo-explicacoes-sobre-penalti-marcado-para-o-flamengo.ghtml", "https://bit.ly/3Q1vvId"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "10h38", "title": "Michel Ara\u00fajo, do S\u00e3o Paulo, pede desculpa por p\u00eanalti cometido contra o Flamengo", "subtitle": "Meia fez falta em Luiz Ara\u00fajo nos acr\u00e9scimos do segundo; lance \u00e9 alvo de protesto da diretoria tricolor ", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 S\u00e3o Paulo", "text": "O meia Michel Ara\u00fajo, do  S\u00e3o Paulo , postou um pedido de desculpa em suas redes sociais por ter cometido o p\u00eanalti em Luiz Ara\u00fajo que permitiu ao Flamengo empatar a partida do \u00faltimo domingo nos instantes finais do jogo.   No lance, Michel Ara\u00fajo toca nas pernas do rival, que cai dentro da \u00e1rea, aos 47 minutos do segundo tempo. Pedro, depois, converteu a cobran\u00e7a.   \u2013 Primeiramente, quero parabenizar e pedir desculpas a meus companheiros, que fizeram uma partida gigantesca. Na euforia de querer ajudar, aconteceu o p\u00eanalti. Momento de tristeza pelo resultado, mas tamb\u00e9m de muito orgulho do caminho que vamos construindo juntos \u2013 escreveu ele.   Apesar da admiss\u00e3o de Michel Ara\u00fajo,  o lance se tornou alvo de protesto da diretoria do S\u00e3o Paulo , que ir\u00e1 enviar um of\u00edcio \u00e0 CBF par reclamar da marca\u00e7\u00e3o do p\u00eanalti.    Mais do  S\u00e3o Paulo : + Clube enviar\u00e1 of\u00edcio \u00e0 CBF pedindo explica\u00e7\u00f5es sobre p\u00eanalti + Lucas se torna titular em dez dias e vira arma para Copa do Brasil + An\u00e1lise: James e Lucas d\u00e3o bons sinais ao S\u00e3o Paulo    O clube contesta, principalmente, a an\u00e1lise do VAR, que apontou que Luiz Ara\u00fajo n\u00e3o impedido no in\u00edcio da jogada \u2013 a revis\u00e3o demonstrou que o flamenguista estava na mesma linha do \u00faltimo defensor s\u00e3o-paulino.   Ap\u00f3s a partida, o t\u00e9cnico Dorival J\u00fanior reclamou que o time tem sido prejudicado pela arbitragem \u2013  chegou a dizer que o S\u00e3o Paulo poderia ter \u201cuns oito pontos\u201d a mais.    O presidente do  S\u00e3o Paulo , Julio Casares, confirmou ao  ge  que enviar\u00e1 uma reclama\u00e7\u00e3o formal \u00e0 CBF:   \u2013 Sempre apoiei a profissionaliza\u00e7\u00e3o da arbitragem e acredito na seriedade do trabalho. No entanto, medidas s\u00e3o necess\u00e1rias para que situa\u00e7\u00f5es como a ocorrida na partida de ontem n\u00e3o se repitam, ainda mais em partidas e em competi\u00e7\u00f5es de grande magnitude, como no nosso jogo com o Corinthians pela Copa do Brasil. Vamos manter contato com a CBF, al\u00e9m de protocolar nosso questionamento.   Na quarta, o  S\u00e3o Paulo  recebe o Corinthians no Morumbi no jogo da volta das quartas de final da Copa do Brasil. O time est\u00e1 em desvantagem por ter perdido a partida de ida por 2 a 1.    + Leia mais not\u00edcias do S\u00e3o Paulo    \ud83c\udfa7  Ou\u00e7a o podcast ge S\u00e3o Paulo \ud83c\udfa7    + Assista: tudo sobre o  S\u00e3o Paulo  no ge, na Globo e no sportv", "quotes": "[]", "related_links": ["https://globoesporte.globo.com/futebol/times/sao-paulo/", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/08/14/em-forma-lucas-moura-se-torna-titular-do-sao-paulo-em-dez-dias-e-e-arma-contra-o-corinthians.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/08/14/presidente-do-sao-paulo-cobra-arbitragem-medidas-sao-necessarias.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/08/13/dorival-elogia-reservas-do-sao-paulo-e-critica-juizes-poderiamos-ter-uns-oito-pontos-a-mais.ghtml", "http://ge.globo.com", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/08/14/analise-james-e-lucas-dao-bons-sinais-ao-sao-paulo-que-descansa-titulares-para-decisao-de-quarta.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/08/13/sao-paulo-enviara-oficio-a-cbf-pedindo-explicacoes-sobre-penalti-marcado-para-o-flamengo.ghtml", "https://bit.ly/3Q1vvId"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "04h00", "title": "Ir para o Al-Hilal ser\u00e1 mancha eterna na carreira de Neymar", "subtitle": "Aos 31 anos, craque brasileiro tem conquistas indiscut\u00edveis. No entanto, transfer\u00eancia para a Ar\u00e1bia Saudita escancara o peso de suas escolhas e efetiva o sentimento de que poderia ir muito al\u00e9m", "author": " ", "city": "Rio de Janeiro", "text": "A  iminente transfer\u00eancia de Neymar para o Al-Hilal  representar\u00e1 uma eterna mancha em sua carreira. O brasileiro \u00e9 um dos principais talentos de sua gera\u00e7\u00e3o. Deixar o futebol europeu aos 31 anos para jogar na Ar\u00e1bia Saudita significa se afastar da real possibilidade de ir muito al\u00e9m do que j\u00e1 conquistou.   \u00c9 importante pontuar que os feitos de Neymar at\u00e9 aqui s\u00e3o indiscut\u00edveis.  Maior artilheiro da sele\u00e7\u00e3o brasileira, junto de Pel\u00e9 , trouxe o in\u00e9dito ouro ol\u00edmpico, foi campe\u00e3o da Libertadores e da Copa do Brasil num Santos que encantou o pa\u00eds, e foi vencedor da Champions League 2014/15, como artilheiro, formando um ataque hist\u00f3rico ao lado de Messi e Su\u00e1rez.   Por\u00e9m, para quem acompanha a carreira de Neymar e sabe de seu potencial, \u00e9 ineg\u00e1vel a percep\u00e7\u00e3o de que poderia ter ido al\u00e9m. O craque sempre apresentou bom n\u00edvel com a camisa do Brasil e n\u00e3o conseguiu conquistar, at\u00e9 aqui, a Copa do Mundo. Ele n\u00e3o joga sozinho. N\u00e3o vencer um determinado torneio disputado a cada quatro anos faz parte do jogo.    + Conhe\u00e7a o Al-Hilal, prov\u00e1vel novo clube de Neymar na Ar\u00e1bia Saudita    Mais simples (para um craque do futebol) do que vencer um Mundial por uma sele\u00e7\u00e3o, onde voc\u00ea \u00e9 limitado a atuar com atletas compatriotas, \u00e9 ser vitorioso atuando por clubes.  Um g\u00eanio como Neymar tem condi\u00e7\u00f5es de continuar a empilhar trof\u00e9us e pr\u00eamios no mais alto n\u00edvel do futebol europeu. Suas escolhas dizem se isso ser\u00e1 poss\u00edvel ou n\u00e3o. E s\u00e3o elas que podem deixar grande marca negativa em sua carreira.    A ida do Barcelona para o PSG, em 2017, dividiu opini\u00f5es. N\u00e3o querendo ser \"engenheiro de obra pronta\", mas Neymar corria um grande risco ao sair de um gigante espanhol, dominante no futebol europeu at\u00e9 ent\u00e3o, para abra\u00e7ar um projeto milion\u00e1rio em um clube sem tanta express\u00e3o da Fran\u00e7a.   Poderia ter dado certo. Mas n\u00e3o deu. Apesar de ter somado \u00f3timos n\u00fameros (173 jogos, 118 gols e 70 assist\u00eancias) e ter tido bons momentos, como a campanha finalista da Liga dos Campe\u00f5es, em 2020, a passagem de Neymar pelo PSG n\u00e3o pode ser considerada um sucesso.    + Presidente do PSG garante perman\u00eancia de Mbapp\u00e9: \"Est\u00e1 de volta\"    Neymar teve m\u00e9dia de 28,8 jogos por temporada, n\u00famero muito baixo para o principal jogador do time no per\u00edodo. As les\u00f5es atrapalharam. Os t\u00edtulos franceses pouco valem para os torcedores. E o t\u00e3o almejado trof\u00e9u da Champions League n\u00e3o veio. Com o passar de seis anos de tanta turbul\u00eancia, a decis\u00e3o de sair do PSG poderia ter chegado antes.   A necessidade de deixar o PSG foi se mostrando cada vez mais a cada temporada. Seja com a  rela\u00e7\u00e3o conturbada que o craque teve desde 2019 com a torcida  (a mesma que  chegou vaiar Lionel Messi  mais recentemente) ou com as frequentes mudan\u00e7as de filosofia do clube nas janelas de transfer\u00eancias, demonstrando amadorismo no comando do futebol.    + Mercado da bola: veja contrata\u00e7\u00f5es e alvos de times da Ar\u00e1bia Saudita    No cen\u00e1rio do futebol europeu na d\u00e9cada anterior,  Neymar sempre se destacou e demonstrou bom futebol. No entanto, foi ofuscado no pr\u00eamio de melhor do mundo por Cristiano Ronaldo e Messi . Nenhum dem\u00e9rito ficar atr\u00e1s de dois dos maiores g\u00eanios que o esporte j\u00e1 viu.   Em 2023, finalmente  Neymar percebeu que ficar no PSG n\u00e3o \u00e9 um bom cen\u00e1rio e decidiu deixar o clube  franc\u00eas, que tamb\u00e9m  n\u00e3o fez mais quest\u00e3o de contar com o atacante .  Com CR7 atuando no Al-Nassr, aos 38 anos, e Messi, com 36, se transferindo para o Inter Miami, da MLS, surge a grande oportunidade de Ney se sobressair no futebol europeu.    Barcelona? Premier League? \u00c9 verdade que com a dificuldade financeira do Bar\u00e7a e a  falta de vontade de Xavi contar com o brasileiro , um retorno ao time catal\u00e3o n\u00e3o era simples. Pelo que se divulga na imprensa europeia, propostas inglesas tamb\u00e9m n\u00e3o chegaram a acontecer.   Neymar tem contrato at\u00e9 2027 com o PSG. Contratar o jogador n\u00e3o \u00e9 barato, al\u00e9m de ter que se comprometer com o alto sal\u00e1rio. Trata-se de um jogador de 31 anos, com baixa m\u00e9dia de jogos nas \u00faltimas seis temporadas e que tem um alto hist\u00f3rico recente de les\u00f5es. Isso explica a aus\u00eancia de propostas europeias.    + Veja a tabela completa do Campeonato Saudita     Apesar disso, ir para a Ar\u00e1bia Saudita aos 31 anos n\u00e3o deveria ser uma op\u00e7\u00e3o . Aguardar at\u00e9 o fim da janela por um desfecho positivo com outro clube da Europa ou at\u00e9, em \u00faltimo caso, permanecer no  Paris Saint-Germain , com certeza seriam melhores decis\u00f5es para a sequ\u00eancia da carreira de um dos principais talentos que o futebol brasileiro j\u00e1 produziu.   \u00c9 verdade que Neymar vai receber no Al-Hilal 160 milh\u00f5es de euros por dois anos de contrato, quase o dobro do que ganha no PSG, um sal\u00e1rio inimagin\u00e1vel para a grande maioria dos seres humanos.  A vida financeira do pr\u00f3ximo n\u00e3o entra em discuss\u00e3o aqui. Mas se a prioridade fosse a constru\u00e7\u00e3o e a consagra\u00e7\u00e3o de sua carreira, Ney n\u00e3o iria para a Ar\u00e1bia Saudita neste momento.", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/08/13/conheca-o-al-hilal-provavel-novo-clube-de-neymar-na-arabia-saudita.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-frances/noticia/2023/08/09/neymar-e-verratti-estao-fora-dos-planos-do-psg-diz-emissora.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/08/07/neymar-no-barcelona-xavi-nao-se-anima-com-possivel-volta-diz-jornal.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-frances/noticia/2023/05/13/messi-e-vaiado-na-volta-ao-time-do-psg-no-parque-dos-principes.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-frances/noticia/neymar-fica-triste-com-vaias-diz-que-novela-barca-e-pagina-virada-e-afirma-ser-feliz.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/06/29/mercado-da-bola-veja-contratacoes-e-alvos-de-times-da-arabia-saudita.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-frances/noticia/2023/08/13/presidente-do-psg-garante-permanencia-de-mbappe-esta-de-volta.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-frances/noticia/2023/08/07/neymar-informa-psg-que-quer-deixar-o-clube-ate-o-fim-do-mes.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-saudita/", "https://globoesporte.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-frances/times/paris-saint-germain/", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/08/13/neymar-sera-jogador-do-al-hilal-e-faz-exames-nesta-segunda-feira.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/selecao-brasileira/noticia/2022/12/09/neymar-iguala-pele-como-maior-artilheiro-da-selecao-brasileira-nas-contas-da-fifa.ghtml"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "10h40", "title": "Diego Costa desembarca no Rio de Janeiro para se apresentar ao Botafogo", "subtitle": "Atacante de 34 anos assinou contrato com o clube at\u00e9 o final de 2023 e ir\u00e1 disputar posi\u00e7\u00e3o com Tiquinho Soares", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Rio de Janeiro", "text": "O atacante Diego Costa chegou ao Rio de Janeiro na manh\u00e3 desta segunda-feira para se apresentar ao  Botafogo . O jogador de 34 anos assinou contrato at\u00e9 o final de 2023 para encorpar o elenco na refer\u00eancia de ataque na disputa pelo t\u00edtulo brasileiro.   A expectativa era de que o jogador chegasse \u00e0 cidade entre segunda e ter\u00e7a-feira. Reservado, o atleta n\u00e3o queria ter contato com imprensa ou torcedores no aeroporto e por isso n\u00e3o foi divulgada nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre a chegada.    Leia mais sobre o Botafogo: + An\u00e1lise: Botafogo fecha primeiro turno do Brasileiro dando recado para os rivais + Diego Costa e Tiquinho? Comentaristas analisam como o atacante se encaixa no Botafogo    Aos 34 anos, Diego Costa construiu uma carreira vitoriosa na Europa jogando pelo Atl\u00e9tico de Madrid, onde conquistou duas vezes o Campeonato Espanhol e uma Liga Europa, Chelsea, onde venceu a Premier League, entre outras equipes.   No Brasil, defendeu o Atl\u00e9tico-MG em 2021 e foi parte da equipe que tirou o Galo da fila de mais de 50 anos sem conquistar o Campeonato Brasileiro, al\u00e9m de tamb\u00e9m levar para a casa a ta\u00e7a da Copa do Brasil naquela temporada.   L\u00edder do Campeonato Brasileiro com 47 pontos somados em 19 rodadas, o Glorioso tem uma semana cheia de prepara\u00e7\u00e3o antes de voltar a jogar, na primeira rodada do returno da competi\u00e7\u00e3o, contra o S\u00e3o Paulo, no Morumbi, no s\u00e1bado (19), \u00e0s 16h.    + Leia mais not\u00edcias do Botafogo     \ud83c\udfa7 Ou\u00e7a o podcast ge Botafogo \ud83c\udfa7     Assista: tudo sobre o  Botafogo  no ge, na Globo e no sportv", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/times/botafogo/", "https://globoesporte.globo.com/futebol/times/botafogo/", "https://bit.ly/3yR0Ozg", "https://ge.globo.com/futebol/times/botafogo/noticia/2023/08/13/analise-botafogo-fecha-primeiro-turno-do-brasileiro-dando-recado-para-os-rivais.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/botafogo/noticia/2023/08/14/diego-costa-e-tiquinho-comentaristas-analisam-como-o-atacante-se-encaixa-no-botafogo.ghtml"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "10h02", "title": "Cristiano Ronaldo entra no top 10 de jogadores com mais t\u00edtulos; veja lista", "subtitle": "Conquista pelo Al Nassr leva craque portugu\u00eas a 31 t\u00edtulos por clubes na carreira. Lista leva em considera\u00e7\u00e3o jogadores em atividade", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Riad, Ar\u00e1bia Saudita", "text": "O t\u00edtulo da Copa dos Campe\u00f5es \u00c1rabes  teve um gosto especial para Cristiano Ronaldo. Com a conquista, o craque portugu\u00eas chegou a 31 t\u00edtulos por clubes na carreira e entrou no top 10 dos jogadores em atividade.   Messi lidera a lista, elaborada pelo jornal \"L'Equipe\", com 38 t\u00edtulos. A rela\u00e7\u00e3o desconsidera conquistas regionais ou por sele\u00e7\u00f5es e inclui apenas jogadores em atividade no futebol. O brasileiro Daniel Alves \u00e9 o segundo colocado, com 37.   Este foi o primeiro t\u00edtulo de Cristiano Ronaldo pelo Al Nassr. O craque foi decisivo na final contra o Al Hilal, ao fazer os dois gols da vit\u00f3ria de virada por 2 a 1.", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-saudita/noticia/2023/08/10/craques-e-dinheiro-campeonato-saudita-comeca-e-promete-era-no-futebol.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/futebol-saudita/noticia/2023/08/13/cristiano-ronaldo-contesta-premio-de-mvp-da-final-e-pede-explicacoes.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/08/12/cristiano-ronaldo-faz-dois-gols-al-nassr-vence-o-al-hilal-e-conquista-a-copa-dos-campeoes-arabes.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/futebol-internacional/noticia/2023/08/09/cristiano-ronaldo-comemorar-com-sinal-da-cruz-na-arabia-saudita-e-crime-entenda.ghtml"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "11h00", "title": "Gil d\u00e1 a volta por cima com o Corinthians depois de ouvir de torcedor que era \"ex-jogador\"", "subtitle": "Zagueiro fez o primeiro gol do Tim\u00e3o na vit\u00f3ria sobre o Coritiba pelo Brasileir\u00e3o", "author": " Por Arthur Sandes ", "city": "\u2014 S\u00e3o Paulo", "text": "De chamado de \"ex-jogador\" no sagu\u00e3o de um hotel a  um dos melhores em campo na virada sobre o Coritiba . De uma cena at\u00e9 a outra, menos de 40 dias de diferen\u00e7a. O zagueiro Gil respondeu \u00e0s cr\u00edticas em campo no \u00faltimo domingo, marcou um gol pelo Corinthians e saiu de cabe\u00e7a erguida da vit\u00f3ria por 3 a 1.   \u2013 Isso faz parte da minha vida. O mais importante \u00e9 que todos me conhecem dentro do clube, sabem a pessoa que sou, o car\u00e1ter que tenho. N\u00e3o preciso ficar falando. Talvez voc\u00eas mesmo entendam. Eu n\u00e3o gosto de dar entrevista, n\u00e3o \u00e9 que sou mala, s\u00f3 n\u00e3o gosto. O mais importante que fa\u00e7o \u00e9 trabalhar em campo, e fui premiado fazendo um gol e ajudando meus companheiros \u2013 disse Gil depois da partida.   Ele fez o gol de empate do Corinthians, logo no in\u00edcio do segundo tempo, aproveitando um rebote do goleiro dentro da pequena \u00e1rea. Foi o 17\u00ba gol de Gil pelo clube e o primeiro desde fevereiro. Ele abriu caminho para a virada sobre o Coxa e a manuten\u00e7\u00e3o da boa fase.   H\u00e1 um m\u00eas e meio, por\u00e9m, a situa\u00e7\u00e3o era outra. Foi dentro de um hotel em Belo Horizonte. O elenco do Corinthians voltava de um treino na cidade, no dia seguinte a uma derrota para o Am\u00e9rica-MG na Copa do Brasil.   Torcedores esperaram no sagu\u00e3o para cobrar e xingar os jogadores que passavam, e Gil foi um dos alvos principais.  \u201cVoc\u00ea \u00e9 ex-jogador\u201d, ouviu o zagueiro , que foi tirado do local por companheiros.    Leia tamb\u00e9m + Luxemburgo enche a bola do elenco ap\u00f3s virada + Quem foi o melhor da vit\u00f3ria do Tim\u00e3o? D\u00ea as notas    Era um momento tenso no Corinthians, e o t\u00e9cnico Vanderlei Luxemburgo balan\u00e7ava no cargo. Dois dias depois, no entanto, a mar\u00e9 come\u00e7ou a virar: vit\u00f3ria sobre o Atl\u00e9tico-MG em BH, respiro e volta por cima. Aquele foi o primeiro dos 11 jogos de invencibilidade que o Tim\u00e3o sustenta at\u00e9 hoje.   \u2013 \u00c9 dif\u00edcil ver um ponto de partida, mas depois daquele jogo contra o Atl\u00e9tico-MG fomos felizes em todas as partidas que jogamos. Quem o professor coloca para jogar tem feito o melhor, e isso \u00e9 o mais importante. \u00c9 assim que se forma um plantel. Temos que continuar, n\u00e3o tem nada ganho ainda. Temos uma prova muito forte na quarta-feira para poder coroar a temporada que estamos tendo \u2013 afirmou Gil.   Al\u00e9m do gol, o zagueiro subiu ao ataque outras duas vezes no segundo tempo e levou perigo, mas estava impedido em ambas. Em uma delas, disparou como se fosse ponta-esquerda, algo que Luxemburgo tomou como um exemplo de um time que joga com confian\u00e7a.   No fim, o treinador elogiou Gil porque \u201cvem jogando bem\u201d, mas n\u00e3o pintou nenhum arco-\u00edris porque, como ele sempre diz, \u201cse perder, as pancadas v\u00eam de novo\u201d. O Corinthians est\u00e1 calejado.    \ud83c\udfa7 Ou\u00e7a o podcast ge Corinthians\ud83c\udfa7     + Assista: tudo sobre o Corinthians na Globo, sportv e ge", "quotes": "[]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/times/corinthians/noticia/2023/07/06/torcedores-do-corinthians-cobram-zagueiro-gil-em-hotel-esta-roubando-veja-video.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/corinthians/noticia/2023/08/13/atuacoes-do-corinthians-yuri-alberto-se-redime-e-wesley-faz-golaco-de-suas-notas.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/corinthians/noticia/2023/08/13/luxemburgo-da-credito-a-jogadores-em-recuperacao-do-corinthians-no-ano-70percent-pertence-a-eles.ghtml", "https://interativos.ge.globo.com/podcasts/programa/ge-corinthians/?utm_source=ge&utm_medium=Link+editorial&utm_campaign=Corinthians_Podcast"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "04h00", "title": "Viralizou: Felipe Melo pistola nas redes, Perri vira meme, estreia de James e vaias a Sampaoli no Fla", "subtitle": "Desabafo santista, carinho a Dorival J\u00fanior, homenagem aos pais do Atl\u00e9tico-MG, primeiro gol de Lucas Moura e chocolate do Fortaleza tamb\u00e9m na lista do final de semana", "author": " Por Reda\u00e7\u00e3o do ge ", "city": "\u2014 Recife", "text": "Ainda faltam tr\u00eas jogos para finalizar a 19\u00aa rodada do Brasileir\u00e3o, mas nosso viralizou do final de semana est\u00e1 bem recheado. Tudo gra\u00e7as a Felipe Melo pistola com a arbitragem, os 36 minutos promissores de James Rodr\u00edguez na estreia pelo S\u00e3o Paulo e os protestos flamenguistas contra Jorge Sampaoli.    + Veja tabela e classifica\u00e7\u00e3o da S\u00e9rie A    Ah, claro... N\u00e3o d\u00e1 pra esquecer a falha bizarra (e engra\u00e7ada) de Lucas Perri - que virou meme positivo devido \u00e0 boa fase do Botafogo. Al\u00e9m de gol de aniversariante Lucas Moura, carinho de jogadores do Flamengo a Dorival J\u00fanior, arbitragem pol\u00eamica na Arena do Gr\u00eamio e mais.  Confira:    O  empate entre Flamengo e S\u00e3o Paulo por 1 a 1 , no Maracan\u00e3, teve muitos momentos de destaque. Vamos por partes:   Aos poucos, Lucas Moura vai se soltando no S\u00e3o Paulo. E neste domingo marcou seu primeiro gol, logo no dia do anivers\u00e1rio de 31 anos:   A torcida do Flamengo  vem demonstrando sua insatisfa\u00e7\u00e3o com o t\u00e9cnico Jorge Sampaoli e os jogadores  de v\u00e1rias formas. Neste domingo, teve faixa de protesto, vaias e gritos de \"burro\" para o treinador, principal alvo.   O goleir\u00e3o Lucas Perri vive grande fase no Botafogo e  deve jogar na Europa no pr\u00f3ximo ano , mas teve uma falha bizarra e engra\u00e7ada no Nilton Santos, no s\u00e1bado, em lance que rendeu gol ao Internacional  (veja no v\u00eddeo abaixo) .   A falha acabou superada pela  virada alvinegra por 3 a 1 .  E o que poderia ter sido um momento triste ( como falou o pr\u00f3prio Perri ) acabou virando um meme positivo  do goleiro procurando os advers\u00e1rios do l\u00edder Botafogo em meio a tanta folga na tabela:   Em Porto Alegre, o Gr\u00eamio teve um gol anulado contra o Fluminense por um VAR pol\u00eamico. A grande maioria do internautas achou que a linha de impedimento foi tra\u00e7ada no jogador errado  (veja no v\u00eddeo e tire suas conclus\u00f5es) .   Tamb\u00e9m teve reclama\u00e7\u00e3o pelo lado do Fluminense. Suspenso pelo terceiro amarelo, Felipe Melo postou v\u00eddeo de casa pistolando contra o juiz Rodrigo Jos\u00e9 Pereira de Lima e o \u00e1rbitro de v\u00eddeo (que n\u00e3o interveio) pedindo p\u00eanalti n\u00e3o marcado contra Nino.    + PC Oliveira v\u00ea p\u00eanalti n\u00e3o marcado para o Fluminense e erro em linha do VAR em gol anulado do Gr\u00eamio    O jogo tamb\u00e9m teve esse chute bizarro de Marcelo que, de t\u00e3o torto, quase acertou o juiz\u00e3o. Os internautas zoaram:   Aquele gol impedido n\u00e3o fez falta para o Gr\u00eamio, que acabou  vencendo por 2 a 1 de virada . Confira os melhores momentos da partida:   O  Corinthians venceu o Coritiba de virada por 3 a 1 , em casa, ampliou sequ\u00eancia invicta para 11 jogos, mas um torcedor quase saiu de campo chateado. Ele, a princ\u00edpio, n\u00e3o conseguiu tirar a foto com a bola da partida porque a m\u00e3e n\u00e3o quis perder tempo de jogo. Depois, com a ajuda do gandula, resolveu o problema, como mostrou o Fant\u00e1stico.   O  Fortaleza atropelou o Santos por 4 a 0 , na Arena Castel\u00e3o, encerrando sequ\u00eancia de quatro derrotas. J\u00e1 o Peixe segue em jejum e dentro do Z-4, levando a  desabafo do rec\u00e9m-chegado Basso  (que marcou gol contra no jogo):    Confira os gols do chocolate do Fortaleza:    A  vit\u00f3ria por 1 a 0 do Atl\u00e9tico-MG sobre o Bahia , no Mineir\u00e3o, teve os jogadores do Galo inspirados por recados dos pr\u00f3prios pais e filhos em forma de recadinhos nas camisas.   Os nomes dos atletas tamb\u00e9m foram substitu\u00eddos. Paulinho, autor do gol, mostrou que compartilha do mesmo nome do pai na comemora\u00e7\u00e3o (veja na foto):", "quotes": "[{\"text\": \"\\\"Tem que ser preso! \\u00c9 covardia isso da\\u00ed! CBF, isso n\\u00e3o existe! Tem que ser preso! P\\u00eanalti claro! Roubaram o Fluminense!\\\", disse o jogador, entre muitas outras coisas\"}, {\"text\": \".\"}, {\"text\": \"\\\"Temos que pedir desculpas, n\\u00e3o s\\u00f3 por esse jogo. At\\u00e9 o momento n\\u00e3o estamos sendo dignos de vestir a camisa do Santos\\\", disse o zagueiro, entre outras coisas. \"}, {\"text\": \"\\\"Papai, estou com voc\\u00ea. Te amo\\\", estava escrito em uma das mensagens no uniforme atleticano.\"}, {\"text\": \"\\\"Tem que ser preso! \\u00c9 covardia isso da\\u00ed! CBF, isso n\\u00e3o existe! Tem que ser preso! P\\u00eanalti claro! Roubaram o Fluminense!\\\", disse o jogador, entre muitas outras coisas\"}, {\"text\": \" (veja aqui a revolta completa)\"}, {\"text\": \".\"}, {\"text\": \"\\\"Temos que pedir desculpas, n\\u00e3o s\\u00f3 por esse jogo. At\\u00e9 o momento n\\u00e3o estamos sendo dignos de vestir a camisa do Santos\\\", disse o zagueiro, entre outras coisas. \"}, {\"text\": \"\\\"Papai, estou com voc\\u00ea. Te amo\\\", estava escrito em uma das mensagens no uniforme atleticano.\"}]", "related_links": ["https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/08/13/36-minutos-de-james-meia-estreia-pelo-sao-paulo-com-finalizacao-perigosa-e-passes-precisos.ghtml", "https://ge.globo.com/ce/futebol/brasileirao-serie-a/jogo/13-08-2023/fortaleza-santos.ghtml", "https://ge.globo.com/sp/futebol/brasileirao-serie-a/jogo/13-08-2023/corinthians-coritiba.ghtml", "https://ge.globo.com/rs/futebol/brasileirao-serie-a/jogo/13-08-2023/gremio-fluminense.ghtml", "https://ge.globo.com/sp/santos-e-regiao/futebol/times/santos/noticia/2023/08/13/basso-pede-desculpas-e-dispara-apos-goleada-sofrida-pelo-santos-nao-estamos-sendo-dignos.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/brasileirao-serie-a/", "https://ge.globo.com/rj/futebol/brasileirao-serie-a/jogo/12-08-2023/botafogo-internacional.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/botafogo/noticia/2023/08/10/lyon-encaminha-contratacao-de-lucas-perri-e-adryelson-do-botafogo-em-janeiro.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/fluminense/noticia/2023/08/13/pc-oliveira-ve-penalti-nao-marcado-para-o-fluminense-e-erro-em-linha-do-var-em-gol-anulado-do-gremio.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/botafogo/noticia/2023/08/12/perri-diz-nao-entender-falha-e-agradece-apoio-da-torcida-do-botafogo-lembrarei-com-carinho.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/08/13/torcida-do-flamengo-vaia-sampaoli-diretoria-e-elenco-time-sem-vergonha.ghtml", "https://ge.globo.com/rj/futebol/brasileirao-serie-a/jogo/13-08-2023/flamengo-sao-paulo.ghtml", "https://ge.globo.com/mg/futebol/brasileirao-serie-a/jogo/13-08-2023/atletico-mg-bahia.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/sao-paulo/noticia/2023/08/13/dorival-elogia-reservas-do-sao-paulo-e-critica-juizes-poderiamos-ter-uns-oito-pontos-a-mais.ghtml"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "11h08", "title": "S\u00e9rie C confirma os dois primeiros rebaixados ap\u00f3s resultados do domingo", "subtitle": "Ambos derrotados no fim de semana, Altos e Pouso Alegre confirmam matematicamente o rebaixamento para S\u00e9rie D em 2024", "author": " Por Wenner Tito ", "city": "\u2014 Teresina", "text": "Ocupando as duas \u00faltimas posi\u00e7\u00f5es na tabela antes da 17\u00aa rodada,  Pouso Alegre  e  Altos  foram derrotados no fim de semana e, com isso, n\u00e3o possuem mais chance de escapar do rebaixamento, mesmo com dois jogos ainda por disputar. Noves times ainda tem chances matem\u00e1ticas de cair, mas a disputa est\u00e1 concentrada em  Floresta , Am\u00e9rica-RN e  Manaus .   Lanterna da competi\u00e7\u00e3o, o Pouso Alegre perdeu na noite de domingo por 2 a 0 para o Am\u00e9rica-RN, permanecendo com 12 pontos. O Altos, pen\u00faltimo colocado, tamb\u00e9m foi derrotado nesta rodada, perdendo para o Brusque na noite de s\u00e1bado, e ficando com 13 pontos.   Com dois jogos por disputar, caso ven\u00e7a as duas partidas, o Pouso Alegre pode chegar a 18 pontos e cinco vit\u00f3rias; o Altos, tamb\u00e9m em caso de 100% de aproveitamento nas rodadas finais, pode atingir 19 pontos e quatro vit\u00f3rias. Estas pontua\u00e7\u00f5es permitiriam que alcan\u00e7assem o Manaus, hoje o primeiro time fora da zona de rebaixamento, com 18 pontos e cinco vit\u00f3rias.   No entanto, o Floresta, hoje 18\u00ba colocado, ainda joga nesta segunda-feira. Mesmo que seja derrotado pelo  Ypiranga-RS  em casa, nas duas \u00faltimas rodadas o time cearense ter\u00e1 confrontos diretos contra Am\u00e9rica-RN e o pr\u00f3prio Manaus, que est\u00e3o nas posi\u00e7\u00f5es imediatamente superiores.   Desta forma, devido a combina\u00e7\u00e3o de resultados, a menor pontua\u00e7\u00e3o poss\u00edvel para o 16\u00ba colocado, primeiro time fora da zona de rebaixamento, ao fim das 19 rodadas ser\u00e1 19 pontos e cinco vit\u00f3rias, pontua\u00e7\u00e3o que nem Altos nem Pouso Alegre conseguem alcan\u00e7ar.   Com o rebaixamento de Altos e Pouso Alegre, restam dois rebaixados a serem definidos. Atualmente ocupando as \u00faltimas posi\u00e7\u00f5es, Floresta, Am\u00e9rica-RN s\u00e3o os mais cotados para cair, mas matematicamente nove times ainda correm este risco, de acordo com o site Chance de Gol, especializado em c\u00e1lculos de probabilidade no futebol. Confira as chances abaixo:    Chances de rebaixamento na S\u00e9rie C    A 17\u00aaa rodada da S\u00e9rie C ser\u00e1 encerrada na noite desta segunda-feira, com o confronto entre Floresta e Ypiranga-RS, em Fortaleza. A 18\u00aa rodada ser\u00e1 disputada entre os dias 19 e 21/08, e os dez jogos da \u00faltima rodada da primeira fase, que definir\u00e3o os oitos classificados para a fase seguinte e os quatro rebaixados para a S\u00e9rie D, acontecer\u00e3o simultaneamente no dia 26/08.", "quotes": "[]", "related_links": ["https://globoesporte.globo.com/mg/sul-de-minas/futebol/times/pouso-alegre-fc/", "http://globoesporte.globo.com/am/futebol/times/manaus", "https://globoesporte.globo.com/ce/futebol/times/floresta/", "http://globoesporte.globo.com/al/futebol/times/csa", "https://globoesporte.globo.com/pi/futebol/times/altos/", "http://globoesporte.globo.com/sc/futebol/times/figueirense/", "http://globoesporte.globo.com/pa/futebol/times/remo", "http://globoesporte.globo.com/se/futebol/times/confianca", "http://globoesporte.globo.com/rs/futebol/times/ypiranga-rs/"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "11h21", "title": "Ao apostar em Luan, o Gr\u00eamio reverencia sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria", "subtitle": "Na vit\u00f3ria contra o Fluminense, meia-atacante voltou a jogar com a camisa tricolor ap\u00f3s quatro anos.", "author": " ge.globo ", "city": "\u2014 Porto Alegre", "text": "Aos 41 minutos do segundo tempo, quando o Gr\u00eamio j\u00e1 vencia o Fluminense por 2 a 1, as arquibancadas se ergueram em sincera rea\u00e7\u00e3o: Luan Guilherme de Jesus Vieira fora chamado para entrar em campo e voltaria a jogar com a camisa gremista ap\u00f3s quatro anos. Voltaria a jogar futebol pela primeira vez desde o fim do ano passado. Do concreto, ecoava espontaneidade, mas havia tamb\u00e9m agradecimento, admira\u00e7\u00e3o, resgate da mem\u00f3ria e talvez mesmo duas x\u00edcaras de esperan\u00e7a.\u00a0   Era como se Luan estivesse retornando de um extenso per\u00edodo entregue ao departamento m\u00e9dico -- entre aqueles que o saudavam n\u00e3o havia sequer ind\u00edcio de que voltasse de longas e desastradas andan\u00e7as em outros c\u00f3digos postais, perto demais do sol e longe demais da Arena. Os \u00faltimos quatro anos da carreira do jogador eleito Rei da Am\u00e9rica em 2017 foram marcados por um ostracismo sem transi\u00e7\u00e3o, aparentemente incontorn\u00e1vel diante de epis\u00f3dios que expuseram sua vida pessoal. Do topo do continente, uma passagem expressa para o ex\u00edlio.   A vers\u00e3o c\u00f4moda \u00e9 de que a carreira de Luan nunca se consolidou, ao menos na medida em que seu futebol daqueles anos de Gr\u00eamio recomendava. H\u00e1, no entanto, uma beleza enviesada e quase transgressora quando nos deparamos com este tipo de jogador: o que triunfa em apenas um clube. E, assim, todo o caminho percorrido longe daquelas cores ser\u00e1 tortuoso e torturante -- e, portanto, equivocado. A trajet\u00f3ria de Luan est\u00e1 bordada na perna do n\u00famero 7 gremista -- e isso \u00e9 exatamente o contr\u00e1rio da condena\u00e7\u00e3o, ainda que talvez tenha um qu\u00ea de feiti\u00e7o.   N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel saber com precis\u00e3o o n\u00edvel de expectativas que o Gr\u00eamio alimenta em rela\u00e7\u00e3o a Luan voltar a apresentar um futebol semelhante ao que garantiu lugar nos murais (materiais e metaf\u00edsicos) do clube. O que se percebe com certeza \u00e9 que ao apostar em Luan em pleno 2023 o Gr\u00eamio presta rever\u00eancia \u00e0 sua pr\u00f3pria identidade, trazendo um protagonista das \u00faltimas grandes gl\u00f3rias do clube para que seja amparado e admirado por sua pr\u00f3pria gente, para quem a jornada derradeira contra o Lan\u00fas est\u00e1 compartimentada em um espa\u00e7o muito espec\u00edfico de tempo -- mais presente que passado, mais prazer do que lembran\u00e7a. E, neste recorte que flexiona calend\u00e1rios, Luan ainda aparece cintilante.  Un pedazo de gol . Um peda\u00e7o da hist\u00f3ria.", "quotes": "[]", "related_links": []},
{"date": "14/08/2023", "time": "11h03", "title": "Peixe estragado", "subtitle": null, "author": " Por Mario Alberto ", "city": null, "text": "< Veja todos os posts", "quotes": "[]", "related_links": ["http://ge.globo.com/blogs/blog-do-mario-alberto"]},
{"date": "14/08/2023", "time": "08h00", "title": "Distanciamento entre Sampaoli e jogadores do Flamengo tem mais um cap\u00edtulo em empate no Maracan\u00e3", "subtitle": "Falta de entrosamento do argentino com jogadores ganha evid\u00eancia com troca de afeto entre rubro-negros e Dorival Junior, atual treinador do S\u00e3o Paulo", "author": " Por Fred Gomes e Ronald Lincoln ", "city": "\u2014 Rio de Janeiro", "text": "O empate do  Flamengo   com o S\u00e3o Paulo, em 1 a 1, no \u00faltimo domingo  trouxe \u00e0 tona novos fatos que escancaram o distanciamento entre o t\u00e9cnico Jorge Sampaoli e os jogadores. Um afastamento que ganha mais evid\u00eancia diante dos recentes resultados ruins da equipe.   Uma das situa\u00e7\u00f5es mais emblem\u00e1ticas ocorreu na volta do intervalo. O t\u00e9cnico foi chamado de burro pelos torcedores por ter substitu\u00eddo Arrascaeta por Everton Ribeiro. O uruguaio tamb\u00e9m demonstrou insatisfa\u00e7\u00e3o e nem sequer voltou ao banco de reservas para acompanhar o restante da partida. Assim que o jogo terminou, ele deixou o est\u00e1dio rapidamente, bem antes que a maioria dos companheiros.    + Braz nega rela\u00e7\u00e3o ruim entre elenco e Sampaoli no Flamengo: \"N\u00e3o acredito nisso\" + An\u00e1lise: Flamengo reage tarde em dia de sa\u00edda question\u00e1vel de Arrascaeta + Sampaoli diz que ainda se adapta ao elenco: \"Meus times anteriores eram diferentes\"     A substitui\u00e7\u00e3o, ali\u00e1s, deixou companheiros de Arrascaeta at\u00f4nitos . Com um time pouqu\u00edssimo criativo no primeiro tempo, a sa\u00edda do jogador que \u00e9 considerado o mais diferenciado pelo grupo  gerou rea\u00e7\u00f5es de incredulidade . N\u00e3o que o uruguaio estivesse desequilibrando, mas justamente pela caracter\u00edstica e pelo poder de furar retrancas com jogadas peculiares.   O atacante Cebolinha, que ficou no banco ao longo de toda a partida, tamb\u00e9m foi embora pouco minutos ap\u00f3s o apito final e, a exemplo de Arrascaeta, n\u00e3o encaminhou-se para o vesti\u00e1rio.   No gol de Pedro, mais desencontros. Reservas vibrando de um lado, Sampaoli virando as costas e andando para o outro. N\u00e3o, Sampaoli n\u00e3o \u00e9 treinador de celebrar todos os gols efusivamente, mas a frieza com a qual reagiu ao lance chamou aten\u00e7\u00e3o.   A posi\u00e7\u00e3o do clube \u00e9 de que tudo corre bem entre jogadores e t\u00e9cnico. O vice-presidente de futebol, Marcos Braz, e o volante Allan deram entrevista ao fim do jogo contra o S\u00e3o Paulo e negaram a exist\u00eancia de um racha na rela\u00e7\u00e3o. Entretanto, pelo que se viu no gramado, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 uma conex\u00e3o aparente. O que ficou evidenciado pela postura oposta demonstrada pelos jogadores junto ao t\u00e9cnico advers\u00e1rio.   Dorival Junior, que comandou o  Flamengo  nas conquistas da Libertadores e da Copa do Brasil de 2022, recebeu o carinhos dos atletas rubro-negros. Antes e depois da partida, ele teve uma fila de abra\u00e7os e trocou conversas ao p\u00e9 do ouvido com os jogadores.   Pedro foi um dos mais afetuosos junto ao atual treinador do S\u00e3o Paulo. O jogador, que foi titular absoluto, artilheiro do time e jogador de Copa do Mundo com Dorival, perdeu muito espa\u00e7o com o argentino. Em nota publicada ap\u00f3s sofrer uma agress\u00e3o do Pablo Fernand\u00e9z, ex-preparador da comiss\u00e3o de Sampaoli, o atacante  mostrou insatisfa\u00e7\u00e3o com o pouco tempo de jogo e afirmou sofrer covardia psicol\u00f3gica.    Ap\u00f3s o jogo, em entrevista coletiva, Dorival J\u00fanior foi perguntado sobre o \"feij\u00e3o com arroz\" que fez do  Flamengo  campe\u00e3o da Copa do Brasil e da Libertadores. Ao responder, mostrou-se grato pelo que viveu no ano passado, tratou a torcida rubro-negra como \"fant\u00e1stica\" e entrou at\u00e9 no m\u00e9rito da forma\u00e7\u00e3o em que utilizava Pedro e Gabigol juntos, situa\u00e7\u00e3o que tornou-se invi\u00e1vel com Sampaoli.   - Para mim, foi uma satisfa\u00e7\u00e3o voltar a um clube como  Flamengo  pela terceira vez e ajudar na reestrutura\u00e7\u00e3o de uma equipe que n\u00e3o vivia bom momento. N\u00f3s ajudamos para a apaziguar a situa\u00e7\u00e3o e mostramos um caminho que ningu\u00e9m esperava. Muitos que passaram diziam que seria muito dif\u00edcil da forma como jogamos e principalmente com dois atacantes como Pedro e Gabriel juntos. E eu dizia que era totalmente vi\u00e1vel. E n\u00e3o foi pela les\u00e3o do Bruno Henrique.   - Vim com isso na cabe\u00e7a. Arriscaria, sim, mas eu tinha uma condi\u00e7\u00e3o em que eu poderia organizar segurando um dos laterais como terceiro homem e liberando homens de meio para criarem. Se aquilo \u00e9 feij\u00e3o com arroz, continuo acreditando que esse feij\u00e3o com arroz \u00e9 diferente. Talvez um dia eles conhe\u00e7am l\u00e1 fora o que \u00e9 fazer um feij\u00e3o, que n\u00f3s s\u00f3 temos talvez no nosso pa\u00eds. \u00c9 para aprender valorizar que um feij\u00e3o com arroz bem feito d\u00e1 saud\u00e1vel e \u00e9 muito saud\u00e1vel.   Dorival ainda desejou dias melhores para o ex-clube e mostrou-se otimista em um outro processo de reconstru\u00e7\u00e3o, agora realizado no S\u00e3o Paulo.   - Com rela\u00e7\u00e3o aos demais, temos que respeitar. Cada um tem uma forma de atuar, uns demandam mais de tempo e outros de menos. Acho que tudo \u00e9 acreditar nos profissionais para que o caminho seja novamente de vit\u00f3rias e conquistas. Essa equipe merece e essa torcida fant\u00e1stica. S\u00f3 tenho a agradecer os momentos que aqui passei. Hoje estou no S\u00e3o Paulo, gra\u00e7as a Deus fui muito bem recebido e estou muito satisfeito com o que vem acontecendo.   Dentro das quatro linhas a sintonia tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 ideal. Em entrevista coletiva ao fim da partida, o t\u00e9cnico admitiu que ainda o  Flamengo  ainda joga de forma diferente da que ele acha ideal,  tamb\u00e9m defendeu que cabe aos jogadores se adaptarem \u00e0 sua maneira de trabalhar.  Por outro lado, disse que est\u00e1 se acostumando ao estilo dos jogadores.   Perguntado por diversas vezes se n\u00e3o concorda que o epis\u00f3dio em que Pablo Fern\u00e1ndez desferiu um soco em Pedro fez ruir o ambiente entre ele e os jogadores, Sampaoli n\u00e3o respondeu.   Parte da entrevista deste domingo contrasta com o discurso utilizado em participa\u00e7\u00e3o no programa \"Bem, Amigos\" do Sportv, em 2022.  Na ocasi\u00e3o ele afirmou que \"quando treinador pensa que o jogador tem que se adaptar ao seu estilo e n\u00e3o ao contr\u00e1rio, o fracasso est\u00e1 assegurado\",  ao se referir \u00e0 passagem conturbada do t\u00e9cnico portugu\u00eas Paulo Sousa pelo  Flamengo .   Eliminado da Libertadores e cada vez mais longe do Botafogo, l\u00edder do Brasileir\u00e3o, o  Flamengo  tem na Copa do Brasil a chance mais concreta de conseguir um t\u00edtulo de express\u00e3o em 2023. Para isso, vai precisar superar os desencontros pelo menos na pr\u00f3xima quarta-feira, quando enfrentar\u00e1 o Gr\u00eamio em busca de uma vaga na decis\u00e3o do torneio.    + Leia mais not\u00edcias do Flamengo     Assista: tudo sobre o  Flamengo  no ge, na Globo e no sportv", "quotes": "[]", "related_links": ["http://globoesporte.globo.com/futebol/times/flamengo/", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/08/13/braz-nega-relacao-ruim-entre-elenco-e-sampaoli-no-flamengo-nao-acredito-nisso.ghtml]", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/07/30/pedro-do-flamengo-fala-sobre-agressao-de-preparador-de-sampaoli.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/08/13/sampaoli-diz-que-ainda-se-adapta-ao-elenco-do-flamengo-meus-times-anteriores-eram-diferentes.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/08/14/analise-flamengo-reage-tarde-contra-reservas-do-sao-paulo-em-dia-de-saida-questionavel-de-arrascaeta.ghtml", "https://ge.globo.com/futebol/times/flamengo/noticia/2023/04/15/em-2022-sampaoli-criticou-paulo-sousa-e-defendeu-jogadores-do-flamengo-em-posicoes-de-origem.ghtml", "https://ge.globo.com/rj/futebol/brasileirao-serie-a/jogo/13-08-2023/flamengo-sao-paulo.ghtml"]}
]